期權Short Short 地 - 點擊此與Margin 開激情對話

今次講下Margin
首先一定要講既係做Short Option Margin-wise 咪用支牛
上幾個Post有巴打話連簡單Covered Call 既Margin 都做唔到

做得Short Option既就一定離不開Margin
每開一張Short Option 最值得留意既地方就係你既Margin 係咪用得其所
點用Margin先用得有效呢?

不如拎下大家最常用既Short Put做例子:
時間關係, 我已經將所有數值砌成一個表方便大家睇

以上係 XBI Jan 2021 Option Chain 既 Short Put Margin & POP Data
我地可以計到唔同Short Put Strike的期權金需要用到幾多Margin
從而比較得邊個Strike既Short Put 對戶口Margin 水平運用最有效率

E, 即係Margin Coefficient = Margin / Premium,
Margin 運用愈Efficient, E既數值就會愈低
當我做136 SP時, E = 4.66
意思即係你需要用到每$4.66 Margin 去換取賺 $1既期權金
呢個已經算係相當唔錯既效率
代價係勝率(POP) 略低, 只有 66%

而當我做130 SP時, 我需要用到每$6 Margin 去換取賺 $1既期權金,
而勝率亦會略略增加至74%
當我屈指一算, 大概計到由136 SP既 4.66去到 130 SP既 5.96
大約係用增加27.8%既Margin Coefficient去換取 8%既勝率

如此類推

你就會發現做極遠價115 SP 係一件極度戇鳩既事
雖然勝率高達 91%, 但你要用到每$14 Margin 去換 $1 既期權金
由120 SP既 E = 7.27 去到 115 SP 既 E= 14.02 ,
ΔE = 92.8%, 意思即係 Margin 需求增幅接近一倍
換來黎勝率增幅 ΔPOP 只係 6%... 真係哭能左

係呢個時候, 我諗聰明既連登仔應該會識得點揀

無錯, 就係120 SP!
點解?
因為係相同既E ~= 7.3 之下, 120 SP 比125 SP 勝率高 5%
即係市場竟然有免費俾你提升勝率既交易機會!
當然實際上呢個價成唔成交到都係一個因素

純粹從數字上黎睇,
我會寧願使用相同既Margin Power 去做更多既 120 SP instead of 125 SP
即係原本你會做3張125 SP既, Margin = 1603*3 = $4809
宜家我就會做4張既120 SP, Margin = 1200*4 = $4800
係相同既Margin 水平情況之下, 我既勝率就能地提升5%

風險聲明:
要注意當你Option 所開既張數愈多,
Combo Greeks (Delta, Gamma, Vega..etc)就會疊加得愈高
因為單頭Short Put/ Call 呢類係Undefined Risk Trade,
所以Margin 水平係會隨股價波動而增加/減少的

當出現最壞情況, 股價向下跌穿Strike Price時,
我Short 4張 120SP 既Margin 水平會比Short 3張 125 SP既Margin 水平增加得快
最高應該會達到 = (接貨金額 - 收取期權金額)
eg. 4 張 120 SP = 48000 - 660 = $47340
eg. 3 張 125 SP = 37500 - 660 = $36840
(視乎唔同券商既規則, 不過大致上都會係咁樣)

除左對Strike Price 既選擇之外, 另一種我最常用既技巧就係將單頭Short 變做Spread:

用返 XBI 黎做例子

當我做130 SP時, E = 5.96
而當我加多一張更遠價 Long Put 作為保護時, 形成Put Credit Spread (PCS)
所需Margin 就會明顯減少, 約為Spread 既Max Loss 數值
可以見到當我做 125 LP + 130 SP既 PCS時, E 可以去到2.76
意思係我只需要用到每 $2.76既Margin, 就可以換賺取 $1期權金既機會

代價係形成PCS 後, 勝率會略為降低, 同埋比起單純SP 更加慢可以食糊,
因為直至到期日前, SP既利潤會暫時受到LP 既虧損而抵銷, 反之亦然

PCS 要獲利則可能需要等到接近到期日 (DTE <20), 或者股價出現大幅上漲,
SP 價值損失速度大幅超過 LP 價值損失速度既時候
PCS 既盈利才可以浮現
所以PCS 比起直接單頭SP 既Profit Profile 係有著明顯既分別

睇返上面個表, 可以得出Spread Width 愈細, E 愈細, Margin Efficiency愈高
而Spread Width 愈闊既PCS, Profit Profile 會愈接近Short Put

另一個值得注意既地方係, 因為PCS 係Defined Risk Trade,
相對Short Put, 面對股價出現劇烈波動時, PCS 既Margin 水平大致能維持不變
而Short Put 情況下Margin 則會極易受到股價波動而影響

相同既邏輯:
如果我想做一隻股票既Strangle, 但Margin 真係太高唔值得做既時候,
就可以考慮Strangle 外兩邊各加上一隻Long Call 和Long Put, 形成Iron Condor
或者Synthetic Strangle (Strangle + 極遠價LCLP)

最後一種方法就係Underlying 既選擇:

我用例子黎答你

以 Jan 2021 既 ATM Short Put做比較

你可以見到兩樣野:
1. 個股既Premium 通常比ETF 為高, 所以 E更低
2. IV 既水平亦係一個重要既因素影響期權金既價格, 從而影響 E

以為做XLRE ATM SP, Margin 只係要$700 蚊, 抵到爛啦!
點知一計條數

各位巴打仲有咩方法可以提升Margin 既運用呢?
請點擊回覆與猛男展開激情對話

舊Post:

期權Short Short地 - 係窮呀! D你個H

期權Short Short地 - 財報要點玩?

[長文慎入] 期權Short Short 地 - 下，點救啊？

ot巴
留名

elon巴
咁夜未訓

留名學野 有追開

點睇ITM LC同渣正股個分別?
ITM LC成本都高, 如果睇佢短期大升, ITM LC係唔係一個好選擇?

同理, 睇佢短期大跌, ITM LP, 係唔係好選擇?

求指教

新po lm

難得有正經post, 個股既margin 運用， 我覺得尼度講得七七八八， 不過我純問一問你個POP 係點得番黎？
我覺得尼個先係成個討論最弔胃既地方， 因為POP 直接影響緊你既Margin 既回報。
我自己實際操作會用唔同方法計， 之後拎中位數同平均數再考慮。
另外， 我會考慮埋underlying 既Beta， beta 配搭好影響你成個倉既穩定性， 如果你成個倉都係大beta 既股票， 你margin level 浪到你痴線。

另外， 實務上，我會做一d 長遠期naked short, 多以ITM/ ATM, 有時佢地行到咁上下或發顛地向我方向行得太勁， 我會加張反向既long lock 一lock 倉同減佢對margin 既impact.

強帖留名

留名

留名
開爆credit spread之後望住自己個倉大爆炸真係爽死了

推

支持OT狗

lm

一有黑天鵝就Gg啦

我用本地某大劵商現金戶口，冇得加long砌spread去減按金。

我睇過ib嘅章程，都話cash account唔得，以前冇留意過margin呢樣嘢，只係硬食咁多就咁多。

多謝ot巴俾我「點唱」。

當做option做到諗埋如何最有效運用margin，個level其實又高咗一層。

越係近價嘅short用嘅margin越多，我試過做butterfly可能max賺二萬，但已經用去幾十萬按金，要考慮嘅係一套butterfly極之難食到max profit, 要最後一日喺正中間，通常有賺到咁上下就食，又可能唔止做一套，如果佔嘅margin多，就好影響盈利可能。

由於做short用margin多，做long 如果做credit spread, short位在otm, 咁開始嘅margin就少好多，max profit相同但可以多做幾套，亦係做short好定做long好要考慮之處

Hello. 中年巴

Support

留名一身蟻

巴打可以睇返呢個Post
就係講ITM Leap Call

愈ITM Delta愈高 Option會愈接近正股咁郁
你可以當成一種孖展正股既玩法
期權既價外值就係你俾緊既「息」
孖展既槓桿就係張Call既「Gamma」「Delta」

有唔明再係度問

你pop係點計？

一野一爆max loss
叻一邊都唔夠頂

呢排少咗發言，花多咗時間學習各類知識，睇po只睇少數高汁討論po

ot 巴，ib除左每個option扮落單，點樣可以快速睇曬options 既margin requirement?

或者export 出黎excel比較

我試下答
應該要用api 之後可以係excel直接quote 出黎

另外搭單問OT巴，會唔會每次落單前都計好哂margin ？定係都係大約睇下premium / margin 合唔合理？

多謝OT巴又袋錢入我袋🙏🏿🙏🏿
每個post 都睇哂！努力再寫！

見到有巴打都問POP 係點睇
其實對於Option 黎講,
POP 可以定義為Probability of Making at least $0.01 Profit
即係賺取最少 $1 既機會率

對Long Option 黎講,
你可以理解為股價係結算於你既打和點外至少仍能賺到 $1既機會率
eg. Long Call $100 @ $1,打和點 = 100 + 1 = $101, POP 為 30%
意思即係股價有 30% 會結算大於 $101 以上

對Short Option 黎講,
其實最簡單即可以理解為股價於打和點內結算既機會
eg. Short Put $100 @ $1, 打和點 = 100 - 1 = $99, POP 為 70%
意思即係股價有 70% 會結算於 $99 以上
(我理解係咁, 唔知IB / 其他Broker既計法係咪一樣)

通常你用Broker 落Order 前Preview 張Option 佢會計埋POP俾你
IB TWS & App 會, TOS 都會, 其他無用過唔清楚
不過其實最快最粗略既估計就係睇Delta
可以直接睇Detla = Probability of ITM
eg. Short Put 0.3 Delta ~= 30% ITM ~= 70% OTM ~= 70% POP

高位巴
呢期有咩Credit Spread 可以開爆好介紹下

呢期個市瘋狂咁升，好難搵到啲靚既short side做
我都mark實幾隻想接貨，無奈個市太樂觀，完全冇肉食
除左之前玩SNOW同VERI，基本上都係長倉坐定定數錢
個市肯回一回既話會易玩啲

覆左鹽巴, 你可以睇睇

開得IB 一定要用Margin Account
如果唔係就發揮唔到佢起碼一半既威力
唔一定要開槓桿, 但佢成個Portfolio同你計Margin呢樣太方便
做Short 唔預留額外Cash, 直接用正股/Bond做Collaterals

同埋佢識同你用Combo Delta黎計Margin
eg. Long Stock 再賣一張Call, Margin 係會減俾你
(免費送Margin俾你Short)
因為你Combo Delta 細左

我都估你用delta大約計出嚟。

個機會率永遠係最難計嘅部分，每日都唔同，其實亦冇數式，只係估估吓，我補充如果用spread, 一定有個max profit:max loss, 假如係1:2，咁就要諗吓，咁個賠率係3倍，機會率「應該最少」66％，就自己諗吓有冇66％咁多？有就算公平。

我有ib 戶口，戇居居每月冇trade扣緊月費。

我睇唔到邊度㩒到做港股期權，就冇用住。再睇真啲先。

而家用x才，都係有正股做short call唔加margin, 不過加long 冇得減short 按金。

好深奧 但畀個讚

呢啲先係高汁po呀，ching.

強帖再劉明

呢排新開左個Td account, 學緊運用購買力，呢個post 啱晒

小弟個倉做好多naked put, 因為實在太好用, 股價升可以提早take profit 唔似bull put 要等，但有d 驚真係大跌果陣爆倉...ot 巴同中年巴做咩underlying 多？留幾多buying power ?

我自己覺得做etf strangle好佔倉，依家牛市我只有做股票，你地點樣diversify 個倉？

short put要睇隻股票係咪長升，最好短期低位去short, 接咗上升機會都大啲。short put本身係接咗佢終於會升，點都冇蝕底嘅意思，短線炒上不如long call.

你要理解點解要bull put spread, 係賺蝕有數計，唔想接貨，想靠現金唔係靠大手接貨去賺錢，有long 有short中和咗啲Greek, 就會慢咗，但有佢重要功能。

究竟想接幾多貨，定唔想接，好睇你自己部署，資金運用到好儘就儘量唔接，有啲人接嚟長揸，心態唔同，冇話唔好，長揸唔使理，等升，又係一種樂趣。

margin呢樣野太正，唔洗借錢，唔洗俾息，但就有槓桿效果

每次睇親OT 師兄既post 都令到我自己好渺小同埋識得好皮毛

容許我講一聲 你太瘋狂啦

賺兩皮野要成咁大個保證金先可以落場玩
咁我幾時先可以財務自由？

中年師兄都一樣咁瘋狂

你想想， 你幾十粒執2粒， 月月咁做

雀巴

砌條港股Watchlist 出黎 -> 再Link to Option Chain
就玩得

我之前幾個Post 都有回覆過類似既問題
等我有時間再整合埋一齊出個新Post 講下Diversification

大約都係學鹽巴話要注意你個Portfolio 入面既持倉既Beta 值
你可以同時做唔同Sector / Region /Small - Mid - Large Cap/Commodities...etc
只要唔好互相Overlapped 得太勁
Strategy 唔好用死一種, 話多兩三種Bullish /Bearish / Neutral既旁身
每注控制佔倉位細部份 eg. 1-5%之內

我盡量會預留一半Margin 黎做Buffer
eg. 你最盡可以去到4倍槓桿
我最進取只會開到2倍, 甚至更少
倉位既Excess Liquidity 盡量要大過Maintenance Margin

期權既世界實在太深奧
要深入研究真係要做好多學術功課
無返咁上下數底都睇唔明佢D 公式

不過其實我會著重於明白佢原理大概既意思 instead of 100% 精準原理
知道唔同Greeks 互相既關係

例如你做Short Put 做得熟之後,
就知道一定唔會咁傻就去Short 0.05Delta 咁遠價
亦都唔會係低IV 既環境之下做Short Side既Trade

又例如你做得熟Long Call 之後,
就知道買遠期Call 應該要更加注意Vega instead of Theta
而買末日Call 應該要睇Gamma

學雷公話 - 我只需要模糊正確 就足夠我用黎賺錢

新手劉明

長知識了

做neutral都還可以，喺牛市bearish真係唔識做，對個market 真係唔熟
TLT GLD呢類應該都係做neutral? (未玩過呢類etf, 暫時只係paper trade 試下）

我想1800usd 上 1球usd 點樣最快

f12

我逐個Check咋
其實做熟左都大概知道做咩價位大約收幾多Premium/扣幾多Margin先叫做抵

好少真係會成條Chain 黎手動計Margin / Premium

我諗要寫個Bot 黎Scrape Option Chain Data應該都做到
但我唔識寫
如果有巴打唔介意分享下就好

多謝捧場

做得耐Short心中會大約有個Range 黎判斷做一張Short 收到既Premium 值唔值得我花呢個數既Margin 去開倉

網上有人話2-5% of Strike Price 就係Reasonable Premium
呢樣野都係好睇個人

你可以做一啲Meme Stock
eg. Nio ATM Short Put 可以收成 10%up of Strike Price Premium

都可以做一啲廢老ETF
eg. XLF ATM Short Put 收 2% Strike Price 既 Premium

都係睇你個人風險取向

感謝OT巴答覆， 呢句真做熟其實大概有個範圍知道抵定唔抵，有d underlying 食好多margin額，我而家都少玩。

等我試下j巴打推薦個IB API先，慢慢摸索再介紹大家

POP點計的...

OT巴高質po留名

OT巴 一般中意做咩股多？定係分到好散？
會唔會話大部分都係唔同sector 既廢老股？其他少注leap call/ meme stock / tsla 個d賺錢

我覺得做廢老股容易上手d，加埋margin efficiency 用得適當，利潤唔會少過sport put meme stock 好多，又安心d

巴打客氣啦，我呢排日日研究期權，可能講野1999，第一次俾人多謝又幾開心

睇下呢個網幫唔幫到你

IB excel simple syntax

再唔得就自己用span計 margin requirement，span 2好似出年先出

woooo, 留名學嘢

介面都要摸索一輪

呢個post嘅#2,入面介紹嘅第三條link, 入面置頂個post, 有書單介紹

巴打你地係結算日或者四巫日呢d波動大嘅日子 會係放置還是特登係個日再搵靚位補倉/入場？

我舉個例就係窄嘅butterfly好難執晒嗰兩粒，同時窄嘅話應該唔止做一套，要做唔同位，咁就用好多margin

究竟邊個策略啱自己，啱自己賺得夠唔夠多，就同margin用幾多好大關係。

原來有新post

番名學野

可補充即使用慣一種策略，都要搵多幾個版塊嘅個股去留意，市場今日炒石油，聽日炒手機，後日又炒電車，同時間總係搵到一啲郁，或者唔郁嘅版塊。

巴菲特話，賺大錢好易，點解冇乜人做到？因為冇人願意慢慢等。

想問問 IB 和 TD 相比，邊間做到槓桿比率較高？

巴打已經有料過9 成連登仔
出神入化
祝大家下年繼續搵多d

Wallstreetbets 大把人貼灑倉表演過
Yolo call 幾次就ok

未學到，學緊

咩叫「喺牛市bearish」？ je 係調整？

馬會.
如果中既話。。。。

我答咀得唔得？
倉要睇穩定 定 進取。兩者互相配合，缺一不可。
定既underlying, 我會話係Index, 廢老股次之。
定既倉有咩用？ 第一，比一個stable 既income stream 比你，
你有stable 既income stream 可以用黎做meme 股，傷左都唔出血，中左多舊肉。
而且Index 尼類野，個風險相對個股點都好d, 廢老股又好，神meme 股又好，都有機會收皮一日，可能你覺得而家AAPL 一時無兩，TSLA 係征服世界，但係曾幾何時，IBM 都係影響世界，Intel 都係獨霸武林。如果你唔知佢幾時dup, 你分分鐘由增長股變成拎緊廢老股。
Index 做倉底，係你既定心丸，定你係大風大雨既冒險入面搵到安心之所，即使有閒錢買少少 ，儲住都不失為一個好既策略。
當然，如果你個倉比較細，你就可能要做d 進取點既操作，因為倉細，Index 幫你生既錢好有限，你都係用Leverage 倍升你既投資回報，到你去到一定大細，你就會有所收儉，求穩為主。

估計10年左右

明白晒
Margin 係唔係只不過比你用黎落場玩既按金？佢既大細係唔係唔會視乎你要接貨既金額？
琴晚開始研究緊Greeks

輸錢梗架易

咁師兄你個倉index佔幾多

比唔到實數你，個倉成日都會執，有時多有時少。
但恆常係50%+，有時個市無咩野買，就入多d Index，
有時d 個股仲吸引，就會減d index 換個股。
好似3 月果期大跌市，基本上你叫我買TSLA 我又無勇氣，
但都幾sure 係底，我就掃左堆QQQ。
大陸A 股唔識買，掃左堆2822。
之後又掃左堆貴金ETF。
之後仲有堆石油，5G 廢老股做第二梯隊，
同埋有堆AI、3D Printing 、太空之類既野做勇士。

i mean 係依家呢個牛市入面做bearish 策略，怕upside risk

諗到可以做既都係TLT, UNG

但呢類etf iv 真心低

學到野

你識d 野，搵到UNG....

其實怕Directional 既Risk 就可以做一d non-directional 既操作。
當然，你既回報係limited 左，你食正trend 一定係賺最多。

如果你知係牛市，做bearish 既野，味je 係同自己既認知反向操作？ 咁有d 令我唔明點解你要against the market? 除非你係lock profit，既然lock profit 就無法架啦，你係加張directional 既野對沖番你lock profit miss 左既chance, 不過搞黎搞去，好似愈做愈多咁。
想清楚自己target 緊d 咩仲好。

我都想做多d index etf，但好多etf iv 都係好低，有時用成4,5 蚊buying power 做iron condor/strangle去賺一蚊

利申：個倉細

應該係考慮緊 diversification 嘅問題，就算分散買唔同 sectors, 始終都係股票，TLT 呢啲債券 etf 跟股票有某程度嘅 negative correlation

小弟都係學左兩個月，啱啱起步

其實純粹想diversify 個倉，因為依家做緊既幾乎全個股bullish strategy （index 只有一隻TAN 做strangle)，學你咁講directional risk大，暫時只係trade small，trade 唔同版塊唔同規模既公司，所以先想neutralize 個delta risk

但暫時唔熟期貨index，而且唔係太搵到buy power efficient 既underlying做

巴打正解

美股upside 同downside risk 好可怕，一個消息可以升跌30%

4, 5 蚊賺一蚊， 係幾耐既事先？

另， 倉細要盡快谷大個倉不外乎等時機谷大個margin, 我強調等時機。

Lm

暫時個市就我認為唔太需要為左diversify 黎做bearish 既操作。 如果真係想做， 我會用部份盈利搵下有沒有overshot 既underlying 做d LP , 輸就輸曬算。

long冇所謂margin, 一開波就俾晒錢，short就因為唔知最後可能蝕幾多，就會扣個額度，但係會少過入貨要嘅錢。

到接近結算，好大機會要接貨，就扣到要接貨嘅錢，包你隨時有錢接。

otm扣得少，itm扣得多，如果波幅增大，扣得又多，全部基於有幾大機會要接貨而計出嚟。

係邊度scrape ?

say Monthly contract, 1 standard deviation wide strangle /iron condor

師兄應該都算係保守性投資者

輸得多就係咁

4-5 蚊一個月換1 蚊， 算係咁啦

之前見網友分享， 支牛長倉都有margin impact, 我估佢會計你execute 既錢， 不過詳細無了解

有30股TSLA @均價 525
上星期見升左咁多 SC 左1張 18號到期 strike price 700
點知兩晚已經升到650
點搞好

現價買100股 or 睇樓主上個po點救sc

covered call 唔好咁做，千祈唔好得30股走去 short 1 張 contract

留明學野

用IB
可以MARGIN

所以咪奶奶地野

除左買貨你仲有咩選擇

ot巴

仲有幾日到期，可以選擇試下彿系，搏會唔會 expire out of money. 或者，可以 roll 高個 strike, 但咁會做係 debit trade, 如果唔想 net debit, 可以賣左部份 tsla 正股，可以 cover 返個 debit

呢個方法叫ratio spread, 俾高手用嘅。

低位揸少量lc 或正股，高位sc 更多。

用嚟食時間值。升可以輸爆，跌可以好甘，因為正股可以大跌。唔升唔跌賺多過一對一covered call好多。

要救最簡單睇住冇對沖部分，例如70股sc, 趁未大蝕止蝕。

或者買正股對沖呢70股。

其他方法加更高lc, 加低位lc, 加sp, 講就話對沖吓delta,實際越整越衰。

或者睇之前啲po, short put otm接貨陪俾人，但按金都唔少。

或者全部平倉，當買個教訓，好過日日心驚膽跳。

宜家諗緊roll Up 去800 再買多30 股

我個倉有一球 asset 應該margin 少少 ok ge

多謝咁多位ching

學到野

教新手一律叫佢平倉保平安

你要睇埋輸錢果啲

100

期權Short Short 地 - 點擊此與Margin 開激情對話

#34 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

us option multiplier 應該都係 100 喇

如果被行使 最遲要幾時補番d貨？

其實就係類似market maker既玩法，大概做到delta neutral之後等佢慢慢磨。
最緊要keep住正股數唔好同delta差太遠，唔係好易仆街，尤其係啲tsla呢啲一日爆幾十%既股
如果做係index fund，qqq spy呢啲反而容易啲handle

更正

首先你搞清楚，人地mm做delta neutral係因為佢又要sc又要sp比你地，所以先要砌到減少delta影響食你地theta同vega

老散渣住貨緊係睇佢升嫁啦，冇野做砌delta neutral做乜鬼，最多做covered call呃下時間值姐

你意思係一方面揸住正股，另一方面做 short call, 如果 call delta 係 0.2, 你就 short 5 張，overall 個 delta = 0, 係咪咁嘅意思？

個 trade 咁樣做法 upside risk 會好大，只要隻正股升少少，overall delta 會負得好快，e.g. 只要 delta 升到 0.3, overall positions delta 已經係 -0.5, 等於 short sell 半手正股，個 trade 好難 manage

OT巴依排有冇short tsla

Put

完全同意鹽巴！
廢老股要黎賺生活費，其他博盡做乜都得！最緊要穩陣安全夠過活，唔係就真係賭身家

依度有冇做vol product嘅行家？

你尼個玩法教科書教材黎架wo... XD

咩叫vol product?

炒option都係炒delta同vol啫最多加埋skew

無wo, 炒Delta 咁好炒咩？ 好多人都問過。

做到imc咁咪炒到不過唔係retail做到

其實retail outright long/short otm 都係炒佢升跌啫

BTW 中年巴, 睇到你話之前開Butterfly 要成20萬按金賺2萬Max Profit
想問我理解既Butterfly 會唔會同你有出入?

如圖, XBI 我開一套$10闊既140/150/160 Butterfly
Max Profit $730 USD
成本 $270 USD
Margin $1800 HKD (呢個係HKD 因為我係計HKD Base Currency)

定係你指果種Butterfly 係Short Butterfly? (博佢爆邊果種玩法?)

我諗類似呢種?

新手岩岩轉ib想問下 個app入面點揀long同short???

一般揀股會做左期權流通性 &公司基本面既功課先
如果兩樣都合格既話就放入List 度
每個Sector 執2,3隻, Mon 住佢地既IV 黎做

個股無乜心水既話, 就直接做ETF
最簡單SPY / QQQ/ IWM 呢D 我見有機會都會做
但ETF IV Spike 既機會率就無個股咁頻密
因為無左D Corporate Actions/ Binary Events/ News 呢D Catalysts,

廢老股好處係易D 俾你捉到佢既波幅,
壞處就係一般都極低IV , 無乜肉食
局住要開到好近ATM 既Strike 先有合理既Premium

Meme Stock 就好睇你個人技術/ 有無做足功課
一D 垃圾 Meme Stock eg. NKLA 呢D 我就唔會掂佢
如果有好基本面既Meme Stock 襯佢急插果日去開SP 都係一種唔錯既Strategy

呢種scrape唔難 format好整齊 唔駛login+唔會點變

OT巴識唔識python? 用scrapy好快的 我之前屎忽痕scrape港交所某啲嘢都係用佢

不過我無記錯yahoo好似滯後15分鐘?

arkk sc dtm點搞
升穿左成十蚊

升到好高唔敢開SP 住
以為Burry 囝Big Short 會回調一排就開
點知跌得一日又Gap Up 上返去
唔追, 等佢出支似樣既陰燭就開

巴打過獎
我覺得自己仲係好多野唔識
純粹想Consolidate 下之前囫圇吞棗塞落肚既Knowledge
同埋上黎與巴打展開激情對話
(唔會開Patreon / TG,
不過如果寫下寫下夠料可能會出返本書..
睇下我可以繼續寫到幾多Post)

承你貴言, 有錢齊齊搵

call ratio spread 是 negative delta? 好做嗎? 我未玩過

如果要好Technical 咁分牛熊市Strategy 既話
牛市就盡量唔好做Bearish, 盡量做Bullish
係牛市做Bearish 應該只可以係極端既Overshoot,
所以Indicator 都Show Over-bought 既情況下
先值得小量咁開Bearish Combo 去賭佢Mean-reversion
前提係你要有哂Reason 去Backup 呢個決定, 而唔係見佢升就沽佢
否則分分鐘出事
(好似我之前沽TSLA 咁, 呢度最近都有位巴打有類似慘痛經驗)

做TLT GLD 呢D Cyclical Product 無錯Neutral Strategy 係幾唔錯既做法
或者等佢去到通道頂底做反向Mean Reversion Strategy 都Work
我前排都開左唔少GLD /SLV 既Strangle

每種Product 都有唔同既特性/ 走勢,
建議慢慢一種一種咁學起
可以試下做大市ETF / Sector ETF 呢類比較易睇既開始先

Greeks 基本野 LMGTFY

Time巴

通常好少會渣到結算日
除非個別Strategy 需要渣到結算日先達到Max Profit
如果唔係我一般會提早平倉/ Roll倉

入場時機都係睇IV , 睇黎緊有無大日子 (財報/ 派息etc)
四巫日唔係好迷信呢D野, 不過你驚可以平一平倉保平安
係市場存活要視為首要條件

呢個我唔清楚
要問返TD 既巴打

我同鹽巴差唔多
長期都係40-60% 之間浮動
Feel 到個市要回既燶味果時就會盡量平左D 有獲利既Position
減一減Margin + 開定OTM Bear Spread

d人憑咩去認為2-5% strike price 係reasonable premium？ 係跟據經驗嗎？

恭喜，唔洗驚啦宜家

OT巴求解答

話說 隻PFE 呢排個vol 高到有d 跨張
有無巴打知咩原因

睇左你咁多post, 我開始懷疑我地個倉既操作會幾相似

option 嘅 implied volatility 就相等於股票嘅 PE ratio, 係取決於市場的 supply/demand

呢排疫苗股一定係 high vol, 隻 Moderna 高好多添

但係pfe 走勢都唔算好波動

我仲以為ot巴玩個股佔多啲

如果你出書可唔可以送本比我

係博佢唔郁嗰種。
應該係因為我用cash account, long不能減short的按金，打去問過，的確不可以減。
倒番轉我long兩邊，short call short put外面，按金少，博佢由原位行一段，咁又有另一種機會喎

幸福的人都是差唔多樣，不幸的人卻各有故事

嗰個人學習嘅方法都唔同，我自己就好少做notes, 我會睇海量資料，之後去掌握呢件事。同埋我係幾實踐主導， 理論嘅嘢，我都係水過鴨背，反而實戰令我經驗深刻。
雖然我唔做notes，但係我就有寫log, 而我個人而言，我認為寫log 比做筆記更有用。

推， 我要簽名版

好似專業戶咁不斷調整delta, 係十分難。經驗上個人好難追到股價變化，所以咁多人覺得長揸股票，strong hold呢啲至係王道。

散戶越簡單地處理會越好。否則左一巴右一巴會帶嚟好大煩惱，仲會花好多時間在醫返都晒藥費嘅倉位。

你鐘意佢郁定唔郁？定兩樣都鐘意？

小弟返依行當然係冧市賺最多

X2 OT巴忠實讀者，要係Facebook page 做top fan

Buy ~ Long
Sell ~ Short

11月頭到而家
30 days historical vol 都高過之前 幾個月

難怪佢d call 勁貴

bid 同ask 成日都調亂 係我英文差定點？
我用顏色分 藍＝buy=long 紅=sell=short

ask, bid 喺中文
好似冇呢兩個概念嘅字

明白，好多時d野慢慢黎就快，做meme stock 忽然大跌 itm 就輸翻哂，廢老股/ETF 先俾到安全感人

咁一般會開幾時DTE 同 Delta?
我自己就做DTE 30-60，姐係永遠都開下月，唔計leap call個堆啦
咁樣delta 0.1-0.3 可以做到otm 多d，防守力又強d，margin 相對細，可以開多幾張仲爽

係唔係買入價 賣出價？

bid ask 實際唔會亂，貴啲實係ask, 佢short 實開高價。

買方出價(bid) , 賣方報價(ask)
依2個中文傳神d

賺最多意思係比較快賺一筆？如果鍾意郁動，升都賺啊。

知識是必要的，因為option選擇多，變化大，尤其非線性呢點最特別。

我認為真係要寫log book, 最好每個操作都寫低，今日平倉，寫點解，建倉，因為咩因素，平倉賺蝕幾多寫低，講返幾多錢幾長時間蝕幾多。

日後可以睇返，好多嘢最初唔識，日後睇返其實可以咁咁咁，會因為之前嘅操作而今日學到新嘢。

好多問題唔係在期權，係風險回報嘅平衡同埋紀律

大跌市d人會panic多d咁咪多d錢搵

其實理論野真係有好多，睇到自己都眼都花晒

我會Jot notes 同埋 會寫log book
多謝師兄分享

options data 好似唔洗5蚊
你可以逐次買(snapshot),直到到upper limit,然後下個月開始又逐次買snap

intc

插返幾日啲index sp開始抵造

媽的貢丸點解又彈返架

你淨倉值係0 既話:

Buy to Open = Long
Sell to Open = Short

開左倉之後唔想撈亂, 直接用Close Order黎Set 平倉

有無貨?
有貨唔驚
無貨新手最好認輸平倉
如果唔係佢長升長有你到時唔止輸10蚊

你地班友仔個個不推文搞到我以為無人留言
所以無開個Post黎睇

你空倉既話
Long = Buy to Open
Short = Sell to Open

要平倉我建議你直接用Close Order, 以免撈亂方向變左加倉

PFE & BNTX 疲苗孖寶
呢排最紅差唔多係佢地

大家思路差唔多
開倉既時機同揀Underlying 正路黎講應該都差唔多

以前進取D會做個股期權多D
宜家個倉慢慢變大左 就唔想仲係咁Aggressive
唔想嘔返D Profit出去

寧願坐定定等機會開ETF
或者有IV Spikes 先出手
唔會好似以前咁機械式密密開倉

無問題

明白, 即係Long Butterfly, 唔用Margin Account 黎做真係好蝕章

如果Long 兩邊 + Short 外面 應該係指 Reverse Iron Condor?
我砌過呢個組合, 但成日都搵唔到靚值博率既機會開
賠率感覺唔太好, 所以最後都無試過做

咁感觸..

Hedge Delta 大約有3種方向:
1係固定時間 -
即刻每日/每周/每月 Review 一次Delta Change 去買/賣正股達到 Delta Neutral
散戶通常用呢個Approach, 操作同定期股票Rebalancing 一樣
宜家換左Delta Rebalancing

2係固定Delta Band, 呢種比較似係Market Maker 既慣常做法
即係用Model 去Plot 一個Delta Band 出黎, 只要你個Position Delta
保持都係呢個Range 入面Bounce, 就唔洗理佢
但如果Delta 跳出左呢個Band, 就買/賣正股黎令到Delta 縮返入去Band 入面

3係根據Underlying Price Change 去Hedge
通常會事先判斷一D 重要既支持阻力位/ 重貨區/ 大O.I.價位..etc
Set 定Alarm 股票一升/跌穿呢D價位就做野
一日Alarm 唔Triggered 就一日唔洗理佢

散戶黎講我諗1同3呢2個Approach 比較易達到
Commission 方面可以用免佣Broker 去抵消

承你貴言

基本上做慣做熟左Short
大家開既Duration / Delta 都會差唔多
有時極高IV 既我會開多少少遠月Short 放係度
同埋一定唔會開少過30日Duration

正如圖表派入場永遠都係果幾個圖突破一齊高追咁
最緊要做足風險管理

難得有行家捧場
介唔介意分享下行內野/有趣經驗?

得閒開下IB 既Portfolio Analyst
睇下自己Option Trade Record/ 倉位分佈/ Beta..etc
如果佢可以好似TOS咁可以紀錄返成套Spread 就好

又要再驚過啦

每次見到有人直接cross spread就特別開心大戶一下買過千張就另計啦

你係做窩輪莊家？

類似啦詳細就唔自爆喇行頭太細

想問 market maker 點樣做 hedging? e.g. gamma 同 vega exposure

通常有燶味會睇咩訊號?

Gamma就直接拎future/ underlying hedge，vega 就多數係自己mon住然後搵機會hedge成條街都淨係要買/賣嘅話就仆街

係咪多學生股神，有一排冇晒壞消息，本身升開嘅股唔再上，垃圾開始變黃金，呢啲訊號？

有兩樣可以講：
cash acc做butterfly雖然用按金多，實例係4420 max profit, 扣咗131000按金，比例係3.3％, 雖然冇乜可能食儘4420， 但max loss只係580， 所以一旦碌入去盈利區，唔難食到一千幾百，個回報其實唔低。
要喺唔同位置落針，甚至落定喺高位低位等佢碌入去。

尖刺式butterfly可塑性高 值得研究。

reverse butterfly買兩邊我而家用按金與盈利比例做標準，set一套short位唔近嘅組合，會比較易喺碌向其中一邊開始有利潤，個short唔太限制隻long.如果用80000按金，食兩千就食糊，機會都幾大，可能三幾日就食，唔使食max profit, 只係食按金2％。短處係時間消耗，但其實唔快，做30日外期權，每日消耗只係100元左右，真係等成20日都冇得食，就平倉，都係二千幾。要點係賺嘅次數多過蝕，咁每個月搵按金一兩％未必好難。

股票輪動入面，唔係呢隻好消息，就係嗰隻壞消息，捉佢行一兩成波幅大把機會，值得研究

但係有D佢冇買價同賣價 得個最後價既

90股 唔夠100 會點
另外可唔可以roll遠價d？

見開始多人貼倉Gel頭
連樓下師奶都話買Tsla既時候

再望望PutCall Ratio Vix Shiller PE Dxy 呢啲Macro野

師兄 Vega 果度介唔介意講多啲？

有冇初階入門

要有advance vol model 先易搵到good hedge同埋execution都好重要所以retail應該做唔到

點解唔入埋果10股先開SC?

你唔理佢咪最後出貨變Net Short 10股 @市價

張Call變DITM 之後好難Roll 唔抵做

俾我會開返張ATM or ITM sp 接返100股返來繼續坐

但小心佢可能差唔多要回

多謝OT 師兄
我今日追緊一個post

一個月輸左四十幾萬

睇下人地既經驗，個post既樓主佢係都係玩option。
巴打們，鹽巴 OT巴 同中年巴 有無試過輸到咁？

OT巴，你之前有提過有人玩weekly SPY wheel 回報唔錯
想問有無多D資料可以share

我自己都係玩weekly wheel
不過我剩係靠strike 嚟開倉
之後慢慢會睇下IV，見到weekly SPY個例子後試埋睇delta

我自己覺得個本如果夠大(IB margin又平)，玩weekly wheel以及揀啱股，算易贏
前提真係夠貨夠錢(夠貨SC，夠錢/margin SP)，同有足夠EQ唔好因為一時波幅亂咁多手
而家我都係星期五開定next week SP SC，最近靠睇五線石同一目雲，去估下星期的波幅去set strike

所以我諗weekly wheel如果有夠多例證，真係可以介紹多D巴打玩
但真係要夠本(最少都要夠接一兩張SP)同EQ

其實做 vega neutral, 係咪多數用同一個 underlying? 會唔會用其他 underlying 去對沖個 vega?

我爭D同你一樣
上個月option到期嗰時，ARKK 105時望過下月堆option，delta 0.15係strike 115，但係得1蚊prem
太少肉食，同埋我信契媽，一個月內真係隨時到價，所以先無開到
而家望返契媽

DITM到咁，roll 都好似無乜用，唯有當係止賺

正常都係啦唔係就會食埋個vol spread exposure

日

嘩，好多喎，我儘量控制喺1K樓下

我試過long side連續輸20次左右 (港股)...
無死到, trade small
option 只佔部份, long 只佔部分

今年望d etf, 18 Dec long call
好多> x50
crazy

佢應該係做Long 輸左仲要Double Down向下溝
呢種長賭必輸
最衰係佢玩美股都仲要專揀D支概股黎做

我之前講過幾次7月心雄做Strangle + 大量Bear Call Spread 輸左4-50萬
諗返其實都唔算壞事黎既
俾佢挫一挫銳氣, 宜家步步都好小心

連開20鋪莊..
玩百家樂呢張枱一定好旺

OTM咪容易

Long strangle 加 bear call spread 唔係有限輸架咩？ 係咪逆市鬥氣同錢作對先？

連輸20次 可以輸左幾多？
師兄咩係option 只佔部分 long 只佔部分？
Long 唔係就係option咩？
唔係好識

Short Strangle 出事
以後唔敢企係大戶前面擋車

佢短炒我唔知啦， 我自己中短線。
咁最金果獲成個倉帳面輸～30%， 但手上都有唔少玩金， 拿番住d 錢做遠期SP, 買實貨， 而家番曬黎

玩weekly wheel 個股真係轉唔過， 我寧願你放大leverage 做index instead of 玩個股。

個股做wheel 個risk 太大， 一個行業/ 公司消息可以清你袋。美股波幅可以好撚大， 一日無10% 係閒事， 你扑中一隻咁既野， 你都唔好話唔爽歪歪。 到時我睇你點wheel～

Long side 死係常態。

做long 輸就縮

我追晒啲回覆，有好多點值得討論，好多人嘅概念都係錯。例如option只係單頭long, 買中資實死。option輸咗而家正股賺番。
個世界唔係咁簡單。

我輸得多過佢，不過分幾年輸，主要就係冇風險控制，每個月蝕得多賺得少。而家改善咗。

該位巴打係衰在賭博心態，又追數，我試過追數，真係越急越亂。

個post好多嘢學，但好多人講得唔啱，唔合邏輯

只敢sp 唔敢sp 契媽

等我幫你補充先:

- option只係單頭long
//其實 Option 點操作係睇個人取向／ 策略係點，主要睇Risk and Reward (+ Certainty)。只做單頭Long 係一個非常進取既做法，All or Nothing 係常態，而且如果Target 緊 <100% 既return 真係唔做好過做，因為Long Option 極度容易輸曬／ 90％，所以唔好玩尼d 傻野，做得Long 就預左咬佢100% + 。
波幅時間，缺一不可。
再講多少少做Long 既技巧，多數我係會睇:
1. 新聞／ 傳聞到，價未反映。
2. 股價極度拉開一面，技術指標出現極端情況。
3. 相關既股票／ 版塊郁左，佢未郁。

以上三個條件配合到，就有機會極端地向一面拉扯，你張Long 先有機會賺。不過就算中曬，都未必中，以下係記錄作參考之用，所有Position 都已經Closed，大家唔好再追Call / Put，只係分享教學之用。

近個月賺既例子係中國平安，時間點去番螞蟻上市失敗日。
1. News / Rumor： 陸金所上市，所得幾好，螞蟻上唔到，但市場未炒作LU.
2. 中國平安係螞蟻上唔到時仲係低位。
3. 中國平安有上証、匯豐、陸金所，但中國平安股價未有大行情。

所以我有做Long Call，亦都係倍數番黎。

另外一個Long Put 失敗既例子, 時間點去番12 月頭，QQQ 試做4 頂失敗，做左支針.
1. 傳出美國政府想郁手搞科技公司。
2. QQQ 超買多時，而且三頂不破，睇第四頂做到就會跌曬落去。
3. TSLA 等大型科技股開始慢，而廢老股開始追上，估計市場資金轉炒傳統版塊，科技股唔大跌都升唔上去。

以上Long Put 唔使講啦，之後個納指破頂再上，我尼堆Long Put 全軍覆沒。

由上觀之，Long 既時機係非常少有，你想想，儲齊以上三個條件已經係難得，仲要尼三個條件都中既話，都有可能市場唔同意你既睇法，所以玩Long 真係小心，小心，小小心。

以上例子可以比你睇到，中資股一樣可以炒，而且可以盈利。但 ，如果你唔熟中資，或者係信心，或者唔識玩，就算啦，放棄佢啦~

我好少一開就開spread, 多數係naked long 之後賺到就加張short lock profit.

支持OT巴今次個po好好睇好清楚連我都明

睇黎個個都輸成幾十個先得
我唔想輸咁多，無咁多可以輸

唔知GOOG 師兄每次做親long sides 會唔會配合以上三個條件呢？

冇招勝有招

我自己經驗通常nake long之後有賺既話，加張short轉spread都好，最後通常都係蝕過果一刻平倉

如果覺得升到差唔多，我自己傾向轉正股+stop loss
例如一張0.5delta 既LC可能會平倉轉40股
好處係如果之後繼續升都可以食埋，如果跌既話就淨係蝕返delta, 唔洗蝕走之前扯起左既vega

認同玩weekly wheel個股係高risk 過 weekly wheel index etf
所以先建議其他巴打可以參考weekly wheel spy，因為之前OT巴出的資料，睇落算易玩易贏

我自己就應該唔會轉，因為我本身係睇好隻個股係長遠會升
但係玩波幅大的個股，每星期的strike/prem 入手價真係好影響到整體回報，玩得差可能仲衰過strong hold
如果再加上扑中一隻長遠跌的股，真係點wheel都輸

最緊要知道自己玩咩

9月試過爆 margin? 咁你今年3月有無玩緊？

long有半年，時間上其實值博，時間損耗慢。到咁上下roll遠幾個月，同正股差唔多。

如果好理解option, 相信好少人會一味long otm, 睇見個theta都唔安樂。

用long食機會，就真係好似鹽兄講，等個股票嘅低位，做遠期價內long call.

如果想用atm, otm, 未做之前先要有計畫，機會少賠率高應該點部署呢？

至於中資美資，我睇佢地好多留言只係因為呢幾個月升，就追升，然後認為美股一定升，中資一定跌。咁呢個睇法只係亞婆牛三入市，唔講政治先，股票唔係咁睇嘛，中資如果賺緊錢，又處低位，美國郁佢，個價都反映埋，咁都有價值。乜資都好，喪炒股為炒而炒，跌都好正常。

你可以一開始做spread, 諗定會擺幾耐？希望行幾遠就食糊，如果iv升跌會對倉位有乜影響。spread可以砌得好保守，又可以幾進取，睇下驚縮窩定驚要等一排，去攞個平衡。一開始就心裡有數會容易處理

呢期全倉Tesla
做short side
係咁開d 2 星期 $1100/$1160sc
每張執佢 $1

3月玩long side option，開頭贏小小之後輸突

6月all in正股strong hold，7月用margin 玩short side option

認同OT巴講
short side option可能贏得慢，但真係可以穩步上

做Short好處係你入場已經可以計好哂出場位
所以我會Preset 左 50%Profit Taker
張Short Put一成交就可以自動幫你掛止賺止蝕
所以其實可以唔洗再睇佢最後價呢啲野

香港可以睇Kelvin No
英文睇 Project Option/ Tastytrade/ Option Alpha

書list可以搵我舊Post 有巴打分享過
我都pin左自己張書List

關於做窄身butterfly策略，我有最新報告。

先講結果，18/11開咗套43日到期嘅butterfly 阿里巴巴.當日250元，今日返去250.6元，過咗26日，利潤係幾多呢？

登登登櫈

係0呀

詳情係，245/250/255，間距是一個行使價，lp sp sc lc iron butterfly.已經係最窄距離。

以一手計，max profit 在250，＄2210，max loss below 245, above 255, ＄290。今日平倉係虧損$-2.5.我當0啦。

當然經過咁多日，4隻腳都縮咗成半，不過4隻間距極近，兩隻short縮剩58％及51％，兩隻long縮更多，剩47％及41％。

呢段期間iv由35.7縮到30.3，vega上有利喎。

結論係啲greek相近，long嘅損耗將short嘅利潤抹走，除非真係好後好後股價去返250，否則難有利潤。

ps. 呢段期間股價曾經遠離250，在260以上甚至272，帳面虧損去到最多490元，所以如果買兩邊，某時間極可能有不俗利潤。

又如果係short straddle, 今日將會係利潤5400。

刺針式butterfly係John Hull本options futures, and other derivatives睇番嚟，實踐發現唔易用，因為盈利區狹窄而且滯後，可能要做好短嘅期限或有其他條件。加上按金多，今次得個桔了

Option App無？我剩係見到正股 app 先有既

搵到lu

仲有野想問
點解可以買到價內既CALL 係點計法
即係例如隻股27蚊買26蚊call

唔該想問下有冇Ching知道FT如果借左孖展係點樣計息？

同埋點樣先會停止計息？係咪只要個帳戶有正數結餘就ok？(賣左啲股票會填反孖展借左既錢先？)

頭先想賣隻股唔小心㩒錯變左買，用左融資平時都係睇住個數黎買，今次自膠，想快快手清左啲孖展去，感謝

你好基本野都唔識， 建議你睇下書、 爬下網先

個別卷商點玩打去問

自膠
岩岩睇返調亂左 個concept

簡單啲，令cash變返正數就得

有冇CHING 知道IB 點睇PUT/CALL RATIO? 禁左好耐都唔知邊度睇到

Hi 請展開激情對話
超新手基本上對於你打一大堆野全部都唔明
咩margin premium efficiency 都唔明
唯一想知就係我持有100首正股
想做cover call , 咁樣正唔正確?
我已經short 一個call期權, 你睇睇我有冇乜嘢做錯咗
所以唔太明點解你哋話支牛牛用唔到cover call
( 等緊amirtrade 開Account)

Hi 請展開激情對話
超新手基本上對於你打一大堆野全部都唔明
咩margin premium efficiency 都唔明
唯一想知就係我持有100首正股
想做cover call , 咁樣正唔正確?
我已經short 一個call 期權12-18 到期$720
, 你睇睇我有冇乜嘢做錯咗
所以唔太明點解你哋話支牛牛用唔到cover call
( 等緊amiritrade 開Account)

唔好意思呢排有啲忙覆唔切各位巴打
好彩有其他師兄幫手覆下

買唔到咩？好多人買價內㗎喎。

買價內期權金貴，但時間值相對少，時間同iv冇咁大影響，想買好合理呀

IB以我所知好似無得睇
我用Trading View 睇
或者直接上CBOE 個網 (好似有Delay)

牛牛係做到Covered Call
但你試下計下你成套Covered Call (正股+ SC)
總共扣左你幾多Margin
會唔會Hold起左超過一手正股既Margin?

因為你持有正股再SC既話, 係IB會倒扣你Margin
因為佢識當你正股連SC 一Set咁計Delta
而支牛係唔會理, 你有正股SC 佢唔會計正股落去
直接計你Naked SC 既Margin

同埋支牛係做唔到Spread / Combo
減唔到Delta

勝率其實係冇得咁量化, 至少冇超級電腦嘅我吔冇
如果單純用歷史數據分析，好易誤判低估風險
講緊nake short嘅情況

咩都未識已經有100股tsla 仲已經short call

我都係用個POP 黎參考, 唔會完全Based on POP而去落Trade
會更加著重IV & Price Levels & OI 呢D因素去決定

如果係咁
師兄有無更加好既估算勝率方法

勝率都係估估下

討論下啫
我覺得指數可以用你諗果樣嘢，但個別股票就唔得，尤其好似你計到咁精確

係。，真係扣起咗大部份margin +本金
睇嚟我要有耐性啲逐個terms 去研究嚟睇你個post
因為我係連spread 都未知果啲人嚟

Btw , 你個post 真係好有用，thanks !

我都係睇咗陣依度先知delta 0.18 = 複製18% 正股波動
一向都有揾地方去了解。。可能其他英文教學講解冇咁易理解。。

想問下Schwab （唔知你有無用）加 long put/call 想reduce short 既 margin，係唔係要用佢個買spread 既interface 落單？淨係之後都得？

你識唔識會計？唔識就簡單講， 你賣張option, 係收錢。
但收錢唔會無中生有， 你舊錢點黎？ 人地比你， 但你無理由無端端加左錢， 因為個價唔郁， 未到期， 你應該係平衡， 所以張option 係「負數」。

換個講法就係：
Cash +1.5
Option -1.5

你張option 如果市場傾向你， 就會趨向變0， 如果市場同你賣既方向反轉， 價格就反轉走：

Cash: + 1.5
Option: -2.5

咁如果你想甩左你賣option 既責任， 你就要比2.5 平倉， 但你之前袋1.5， 而家比番2.5 出黎， 你就輸左1 蚊。

明無？

想問下REL係咩價？

有超級電腦都計唔到科網幾時俾政府告，計唔到侵侵幾時出招。

不過原則係不變，例如極端波動之後會回歸平靜，炒得太高總會回落一陣。

同埋最緊要自己識執生

可唔可以解釋埋 PUT CALL PARITY?

聽完都唔係好明好咩

所以你咪賺左0.16

Short strangle 大家有冇心得

我做留意開個D股 扯高iv
見開始縮iv 就開倉
揀delta 0.15-0.25 黎開
30-50 日到期

等縮iv同食theta

最大風險gap開好誇張 再升iv

有無咩技巧同留意

Ot巴對iv有無咩見解

收到 搵下先

我只有用IB 同埋TOS (Papertrade only)
等用CS既師兄先答到你

我諗正常黎講係之後加都得
如果佢識用你個Portfolio Delta黎計既話
你試下禁個Preview Page出黎睇下Margin 加幾多
會唔會比平時做Long 加少左, 會就即係有減Margin

ok~ 期待之後Schwab 可以用TOS

搜個理論睇就好複雜，簡單講，如果call delta 係0.2，同一行使價嘅put, delta係1-0.2=0.8.

有時價內嘅期權唔開價，就睇下同價位另一邊個delta,咁都推算到應該係幾多。

同埋可以做合成股票，long call 0.5 delta, short put 0.5 delta, 等如delta 1, 咁樣利用按金會平過全資買正股。

同埋買股票加short call, 數學上等如short put, 因為
lc+sp=stock,so
sp=stock+sc

上星期IPOB iv 高，22蚊時開左1月15日17蚊+35蚊 delta0.15 strangle(前頂27蚊）, 收3百幾usd，過左兩日一野爆到29蚊，call delta 直逼.35, 所以roll up左一次put side, 心諗點頂一個月，過左一日忍痛斬埋call, 留返short, 食多兩日成套走埋，輸120埋單，唔夠guts 玩

求指教+1

Synthetic

我都幾常用
由最進取既LC+SP
去到Bull Call + SP
再去到Bull Put + LC
到宜最保守既Bull Put + Bull Call

慳返好多Buying Power 又Keep到Exposure 同埋Minimise Theta/ Vega 影響

Bull call SP 即係 otm call + atm put?

唔一定
你想勝率高啲可以開ATM Bull Call Spread + 任何Delta SP (只要夠Cover到Spread成本就可）

你想賠率高啲可以開 OTM Bull Call Spread
咁SP 都可以再開遠啲
打和點更遠 更安全 但勝率低左

好靈活 完全可以根據自己既觀點+ Risk Appetite 去Tailor-make 一個最岩既Combo

Strangle 唔適合做呢類會大升大跌既股
市值好細 易炒上炒落 同埋好受消息影響
一升穿跌穿會好難防守
新手可以試下做市值大嘅股/Blue Chip/ ETF 既Strangle
唔好一黎就打大佬會出事

Short埋curvature

最進取唔係頭單LC 咩

講緊Synethic麻

我覺得你個 strangle 其實無乜問題，隻股又回落返到 26 蚊，雖然你係 trade 緊 option, 但都要睇隻正股係啲乜，如果只係睇 IV , 結果就會好似依家咁，隻股升左跌左都唔知應該點做，心裡都要有個譜，隻股會升定跌，會唔會升得快得滯，又會調整一下

啱，本身見個股價係resistance &support正中間，估佢去返前頂會回調，加上超高IV，性價比好高所以先做，但都有心理準備隨時走人，不過見佢一野穿resistance，就走人算數，當交下學費

個體驗就係開完strangle 就爆升真係未識manage，而且我怕upside risk多過downside risk

係
純粹小注試試，輸就當學野心態

如果驚Upside Risk
Strangle SC 果邊將佢變做Bear Call Spread
Upside Risk 變做Defined Risk

期權新手包

單頭long蝕有限，點及long call short put?

如果你唔怕接貨，大可以俾啲錢，lc delta 0.7 sp delta 0.3, 跌就接貨，升就跟足。進取啲，lc atm sp atm, 草船借箭，收sp錢買long.

bull call+sp, 似covered call
bull put+lc, 似有保護正股，買protective put
bull put+bull call,似賺蝕有限collar.

實在太多嘢玩

做期權好睇邊種做法啱自己，承接前面討論，可以加long 保護個short, 可以靠快手斬虧損部位急救，可以持正股同現金出貨接貨。你自己諗吓計吓點樣砌，或者係咪靠快手。

所以淨係試都隨時一兩年，啱其他人唔一定啱自己，冇得速成

電動靈車真係好變態，連之前開嘅500/550+750/800下個禮拜到期嘅iron condor都有d危

有無巴打答到我呢個問題
假如我長期睇好一隻股，咁正常地我會開張deap ITM 既leap LC (say 0.95delta)咁好貼正股走勢 無咩特別問題 我見好多巴打都叫人咁做

問題黎啦，咁點解我唔做deap ITM既leap SP? 同樣做delta 0.95既話同時我可以賺埋時間值。

如果答案係因為會蝕無限我覺得唔合理 做錯方向既話做deap ITM LC 都輸好多。
唯一既壞處就係升勁L多穿埋上SP既價就賺得唔夠LC多，但呢個情況應該好難出現。
咁計埋時間值係唔係代表做SP會比LC賺得多
我上網又搵唔到有人咁樣比較，係唔係我忽略左d好簡單既因素

Leap Sp 0.95 應該好難搵到股開倉
越深入價內 越小時間值

或者同 margin requirement 有關，long leap call 嘅 margin requirement 比 short leap put 低，你或者可以 check 下

想問IB點睇收市價，TWS淨係見到盤後價

高級執石師？

收市前一分鐘？
一分鐘賺2皮幾鎂

都唔係一分鐘既 最後行權時間仲有個幾鐘

下禮拜到期仲唔平左佢?
小心放到結算俾人Assign 其中一邊

分享下我最近既低級錯誤:
Spy Iron Condor + PMCC 既 Short Call Side 俾人行權
本身呢套Condor 預左Max Loss, Set 左價平唔到倉
就諗住由佢放到結算變廢紙
點知原來結算當日係除淨日
開市前收到通知話SC 360 俾人行使左
宜家先知原來結算前既Assignment IB係唔會自動幫我行使返張LC去Cancel Out
咁就無啦啦沽左400股SPY, 大拿拿成球貨
打亂左我當日既陣腳
睇左半日市決定都係唔好手多多做額外動作
最後決定手動行使返張LC佢
而PMCC 既SC 我就唔諗住平倉, 所以開左一手SPY SP等接返貨

無深入研究過 試下答你
如果長期睇好
Leap Call Delta 唔洗太深入價內已經夠高
Leap SP 要去到好深入先做到相同Delta值

可以比較下AMD +/- $10 Leap Delta 分別

另外Leap Call Delta 會隨股價升一齊升
相反 Leap SP Delta 會股價愈升佢愈跌
有Diminishing Return

加上Leap Call 成本比Leap SP 平
Leap SP要長期Hold死一大舊按金
同埋做Short Side 講求既係賺Extrinsic Value
Leap DITM Short Put 有啲反其道而行既感覺

暫時諗到咁多
歡迎巴打補充

今朝我都見到呢個問題 好少PUT Delta高過0.8
咁調轉睇 如果長淡比如SQQQ(?)就岩做leap deap itm SC 對應價格差時Delta比較高

要好有信心先敢SP ATM LC ATM#ha

中年巴識玩
唯一麻煩既係要計埋Spread Value @ Profit Taking
多左張LC 變左唔係Defined Profit
變左無得計定
要成日Mon住個價睇下Bull Put果邊食得未&
張LC留定食糊etc

Bull Call-SP 同埋 雙Bull Spread就易計啲

多謝ot巴分享個人經驗，下個星期搵位平咗佢

有信心買正股就有信心做Synthetic

無估錯佢LC+SP大賺平倉了

你HIGHLIGHT果個唔係LP+SC咩??

末日Option Last Min 成交通常都係平倉盤
所以要反向思維

哇條友賺到開巷

OT巴想請教多個問題
好似TSLA依家咁癲
如果佢黎緊跌, 我應該做ITM LP定係OTM LP好?
做既話, 應該揀遠期 (1個月後) 定係 揀短期 (2星期內)既好?
睇左你幾個post對IV, DELTA呢D仲唔係好識
求指點

留名入黎學野

本身都係做開港股SP 執下石仔就算
依排就做TSLA 超短期SP(一星期內expire,strike 400-500)執下1-2蚊
每個星期多百幾蚊好似都唔錯

就係ot巴講嘅幾個原因，short想食時間值但ditm冇乜時間值。

leap lc每月時間損耗少，兩者比起嚟short唔會在時間值著數幾多。

margin係另一要點。

同埋做long做價內，係貪佢越入價越似正股，越行越快，而short行向otm越行越慢。

leap如果內在值多，咁股價升冇幾多已經cover晒買入嘅時間值，你放喺度，就等如高槓桿買咗正股，時間損耗已經影響不大。

Tsla 繼續數錢

末日 sp sc = 送錢

我都係依排先留意 TSLA option
隻野係咪長時間都咁高IV?

應該咁講
之前高兩位數
依家低3 位數IV

高處未算高

睇Close instead of Last
好似係

你本身有貨驚跌定係睇跌想沽佢？
如果本身有貨可以做Collar:
Short OTM Call + Long OTM Put (最好SC 期權金夠Cover LP)

如果純粹想沽佢好多方法
最直接買張Put : ITM勝率最高 但賠率低
想中和時間值 IV影響 純粹做方向Bet可以落Debit Put Spread
想賺佢IV +Theta + 唔再升既Trend: Credit Call Spread

最落就係進階玩法了，我諗暫時呢幾種都夠你玩一排先

美股區個個玩膠先咁講
呢度認真 唔好末日Short Tsla
賺埋賺埋唔夠你蝕一獲

除非有錢+有貨
但如果係咁我不如Short 下月食仲多權金

佢好event driven
不過我估最後S&P都入埋應該無乜大Event
iv應該會縮返一排

通常睇IVR 好少睇Absolute Value
無比較睇唔到佢宜家IV係高定低

可能TSLA以前IV 200% 上落
宜家 100%IV 咁你覺得仲高唔高？

long 位short位都有分
itm, atm, otm, 仲可以做唔同月份。

玩一世都得

諗住個個星期穩定咁做SC
點知呢排好多SC 到哂價
比人call走哂啲貨
放飛左大波升幅

SP 拎番

拎返20%~ 叫好過冇

有得拎好過無得拎

新手想問下做leap call多數做itm定otm? 做2張otm會唔會好過做1張itm

多謝OT巴先
本身有貨想做對衝
咁既話當轉勢既話用返你collar做法
SC OTM (Eg TSLA 1,000) cover左OTM LP (EG. 200)既錢先
想係呢度問多左個問題
時間值果度, debit put/ credit call呢d
我純做對衝既話, 應該2星期內定1個月較好?
Thanks

呢排佢一路升都做左2張SP賺左幾千蚊
多謝OT巴你既教學先

認同, 上星期5最後半個鍾送哂全部末日Short上路

SC大牛市唔係咁適合做
特別係Growth Stock
下下100 200%咁上 你點揀Strike
我會入張Leap坐定定就算

橫行市/慢牛就係開SC最適合既時候

ITM 跟正股郁多
OTM 當六合彩飛博入價既爆發力

渣ditm call 唔會比人磨vol 磨時間值
otm 其實好大程度上同賭無分別

唔好玩未改名嘅spac option

垃圾ib 改名果日會改到無margin

就講就縮
上個星期五做左張TSLA SP DEC24到期@400，而家張SP縮到得番10%
睇黎可以食糊了

會否太遠價

但係開咁遠都有1.5權金而家得番0.18

Long strangle long call + long put 邊有short

打錯 應該係 兩邊都係 short

兩邊都係long

其實如果我有幾千蚊預左買SQ，究竟我應該市價買正股，定係買Jan22既atm leap call?

今日開兩邊short AAPL點睇

我開左 Bear call spread TSLA
就係諗住搏佢入完 S&P 無新聞縮 IV
同埋 passive fund 要買都買曬
無消息再托佢價
不過 Elon 響 Twitter 又開始發癲狂 post bitcoin meme
如果佢突然宣布將 Tesla 部分儲備換成 bitcoin
肯定又爆升一輪

巴打客氣
你個collar 開得有啲遠
可能要黎多獲3月黑天鵝先有Hedge既作用
你諗下有咩可能tsla會跌得低過200
同埋當佢真係跌低過200時
你正股已經蝕緊650-200 = 400蚊

提供到既保護作用不大 不如直接只SC一張提供既保護仲高

純對沖可以襯佢沖高果時小注開下即月/下月既OTM Debit Put

如果Bear Call時間建議耐少少（1.5-3個月都得）
開太近無乜肉食
Risk Reward唔靚，倒不如直接落Debit Put以小博大

呢排佢縮好多IV 做Short個個賺到笑
睇下美股區幾多人日日末日SP TSLA係度Gel 頭

可以近少少 巴打試下計返按金比就知抵唔抵

準備爆邊你黎Short? 小心出事
我琴日都係開左一注SP 唔敢SC

新手一問
見好多人都話富牛買期權麻麻
有無咩app推介

多謝

琴晚平左了，而家個iv 低左好多

OT巴有冇咩option backtest 介紹
自己寫python寫到屎咁

點計返按金比？ 答案係抵唔抵？

清諗住買咩位

琴晚見到QS IV300, Atm call=20.00 atm put=44.00
第一次見put 貴到咁，呢種情況下有咩策略maximize 個profit?

個iv 高到咁，依家股價係130, 做一張0.3 otm short put BE 位係70, 收成千蚊, bullish/sideway, 加埋縮iv下月股價減半都仲有賺

琴日睇左睇自己近兩個月profit, 純期權倉, 用約50% 資金，80%時間做short side, return 只係20零%(用return of capital計就40%)計返其實同全倉正股買arkk差唔多,好似有d 浪費左做option 既威力

巴打有d 咩方法可以賺多d? 做多d long?

given that trade small trade often 原則不變

想請教下ib long put 入價如果擺到期，無特別指示係會點平倉法？直接比個差價我？

入價唔係會幫你 exercise?

睇咁短，點比較呀？

過一兩年，又第二隻基金勁過arkk,點比？

short put我知要準備錢接貨

但long put唔係好知，因為我google過好似唔一定要行權？如果行權我係咪要有貨賣出去？

因為啱啱開始玩左兩個月，無數據比較

i mean 以option vs 正股黎計, 係咪應該要跑贏正股先合理？

用arkk 做比較只係因為我option平時做10-20個underlying , 用etf 黎比較會好d
因為option本身風險問題 唔似正股有d 人可以好集中幾隻股票取勝

我好鍾意option, 但個問題係想講如果跑唔贏etf, 而風險又唔係低左, 咁玩option個意義又似乎少左, 所以我就諗係咪我自己做得唔好, 想進步下

option好多功能，睇你想當正股買，刀仔鋸樹，現金流，定點。

如果操作得好，每個月有總投資1,2％，好多人都話做到。但多數人學唔到都係蝕。冇咁大隻蛤喇。

股票同etf要睇長線，冇可能每年幾十％，一倍兩倍。平均十幾年就幾％一年。

鍾意咪多啲研究囉，應該會正數，幫到你多少，除非真係操作好差。

仲有兩個月甚至半年一年都睇唔出真正實力，實在分析唔到。

但股票有潮流，科網遲啲可能變慢，因為太貴，有新技術冒起取代佢。基金經理好少幾十年長勝。

但option係觀察升跌動靜，睇嘅嘢可以做短好細，例如一個月波幅，咁任何時間都有機會。

唔行使就賣左佢喇，如果擔心無人開價，就唔好等到臨到期前幾日先賣

short itm vxx
雖然賺得好快
但係好唔安樂

呢度有冇人做短倉vix的

想問你地leap call通常係玩DITM定OTM
如果係OTM 通常會揀咩價位
DITM就應該係玩窮人cover call喇
有睇巴打嗰po

回頭是岸，你計一計如果今年3月 short 緊 vxx 會蝕幾多錢，再睇睇 xiv 係 2018 年係咩下場，先再決定應唔應該繼續玩

呢種就係波幅升降問題，去到極端就會兩三個月內降，危機解除又會降，睇你乜時候short,同埋有冇風險控制

都可以唔sc，前日lc六個月期瑞聲，噚日sc一個月期高位想補償時間值，今日爆上，諗諗吓兩隻平晒賺吓快錢算。隻sc令我賺少3分1。

所以sc最好升到短期冇力先至short.

同埋long都係itm啦，一升就極價內，otm唔升磨得好辛苦。

高質po lm

Spac唔夠刺激
仲要玩Spac Option
我老了

思想正確
連S&P都Settled Down
IV正路都會縮

期權一律推介IB TD FT

真係估唔到縮得咁快咁急
等我仲上星期五平晒所有TSLA嘅倉位，賺少咗成千鎂

罰你睇多次呢個Post

咁岩出面有個Post講 Put Call Parity

有巴打解釋左呢個現象
QS 因為Short Rate太高搞到Put Option極貴
但都無乜人做到Arbitrage
有興趣可以去睇睇

Arkk呢期咁爆係因為佢渣果埋Small Mid Cap呢期炒起
Small Mid一炒起隻隻都幾倍咁上
所以Arkk Performance 先咁勁
你可以諗下呢種升法係唔係Sustainable ？

計Return唔應該只睇一兩個月
要拉長一年兩年三年甚至行埋一個完整牛熊市周期先可以作準

你可以睇下SPY/QQQ 對比ARKK頭幾年既表現

不過想快速發達就建議唔好做Short
過大海/做全Call股神會仲快

宜家大牛市所以做Short會跑輸Long
當去返橫行/慢牛慢熊既市

而唔係黎多次好似3月呢啲全世界一齊死既急跌法
做Short既優勢就會出返黎
無一種玩法係可以360度市況都贏

Long Put行使權係你度
你決定行唔行使
不過最好就結算前平左佢廢事煩

當Long Put In the Money:
如果你唔平劵商會幫你用現貨Settlement=行使你張Long Put
Check到你無貨係手會強制幫你平左倉佢

如果係LP ITM但冇正股係手，IB會幫你沽空正股去比貨對家

宜家可以咁玩？
我以為法例規定唔俾無貨沽空（N年前睇書講）

咁本身IB可以直接沽空股票(我諗佢都係拎其他客既股票借比你沽
當然沽空股票要比息

嘩有啲料到喎
我冇做開short side
但reddit r/options 有個post 講左QS short rate 去到成800%
而家IV高到仆街LC /LP 唔抵玩

實在太吸引，開左credit put 賺1k, risk 1k, 80 蚊break even

原來係咁

咩係html 派？

如果做ba sp 冇落spread 呢度硬食成條金剛棍

我淨係識開張SP 搏唔到價食權金

啱啱開咗張BABA DEC31 180 SP ，食1.26權金

我有 Long put VXX
唔會直接 short underlying
因為你唔知幾時又爆單黑天鵝

SPAC 貴過 IPO
12個月內就跑輸大市
你玩埋我果份 🤷

接火棒/音樂椅ja ma

叻仔識開Credit Put Spread
玩呢啲接火棒既野最緊要有一「套」

千其唔好做Naked Short

其實好想開多一兩張contract一套max lost係3.3% of portfolio, 但新手未遇過呢種情況唔敢玩太大

開credit put 反而主要係因為buying power 既efficiency 問題，呢套credit put只需要用2k BP, 但如果要開naked 可能係用4k BP，寧願分散2k風險去第度

所以有埋limited risk 既factor 就開credit put了

btw 依家有一半倉都係credit put都係因為想BP 用得有效率D, 策略暫時係aim for delta 0.3 spread + 30% up return of capital 既credit put

冇咁既心血玩呢d

照睇真係好著數。如果iv真係得1.3％，即係一年上下波動1.3％，咁就離奇。

有時係會有啲arbitrage嘅機會，可能係幾分鐘啩，一套策略點都賺，但唔知係咪真係成交到。

你咁講會唔會誇張咗？要早一兩個禮拜平？

轉倉高峯都係到期前兩三日，實係極少成交，或者極深價外價內就好難靚價平倉，正常點會平唔到

個人經驗姐
我係early management啲friend

好誇張喎130/135 比0.4就可以搏個波幅而正股個價係131 2年內再細細力郁一下10蚊都已經幾百%profit

2年乜鬼
間野比人收購
Merger price 131.5
隨時2個月已經玩完

收購左唔會繼續可以買/轉code 期權唔係仲係度架咩

By agreement
我玩過一次m&a
果時係early settle difference by cash
你個situation九成都係cash settle，真係當mm傻仔咩
自己可以上occ搵返啲doc黎睇

ic... 唔怪得2年期權既時間值咁少
咁倒轉做short咪可以執石仔

有幾種risk
第一係merger fail，直接仆街
不過呢種market九成price in左，睇價已經知風險唔大
第二係agreement tuning
姐係收購價改變

原來係咁

多謝OT巴，中年巴，鹽巴同咁多位巴打幾個post嘅分享，真係幫到想使用期權嘅人行少左好多冤枉路，因為盲中中去玩亂玩末日或短期naked long真係隨時損手爛腳

上幾個禮拜跟OT巴開左兩次tsla iron condor都有少少斬獲，因為細膽嘅關係，每次做short side都會做credit spread或者iron condor，諗住玩熟左先左呢兩樣先

但有個問題係開親d iron condor或者credit spread嘅risk reward ratio 都好似好差，例如上個禮拜開左Nflx 下個月22號到期嘅 iron condor，410,450/580,620，收805期權金，max loss 3195...開嘅原因係覺得nflx 仲會行一陣range，會50%止賺

想問各位巴打係咪選股嘅問題令到risk reward ratio唔好？因為暫時揀嘅股多數都係睇圖

OT 巴有冇玩Double calendar ?
琴日諗緊BBY/HD 呢D 低IV 既妹下妹下既股，開double calendar
唔知勝率會唔會高過高IV 既股開iron condor
雖然知兩者分別但未實戰過

你可以用唔同位砌吓睇下risk reward, 最好四個位距離相等。
如果好闊,外面嘅long冇乜保護作用。如果目的係勝率高，咁就要犧牲吓賠率，收窄啲間距，等耐啲等佢浪子回頭返入屋裡面，唔急得。

補充吓先。應該係勝率高，就闊間距，但賠率低，好似你個例子。

咁收窄佢，賠率會高咗，risk reward假設1:2, 就要行返入屋至有賺，咁要等耐啲等佢返入屋。

咁講清楚啲。

想問下買賣期權最好係唔係ib?

有d 長揸既股票想做covered call

但見ib 好似要收月費

用ib啦 你做sc都夠 cover個少少錢 同埋10萬usd免月費

應該係, 至於月費, 可以用佣金扣, 交易量夠其實無影響

月費果度可以1: Net Asset Value > 100K USD Waive
2: 每月Trade夠 10USD 自動waive

FYI 我每月計返平均都成3000HKD Commission
真係無理到呢啲野
賺返黎既夠圍皮就OK
無理由因為手續費而唔落Trade架麻

同埋IB 對比其他要收手續費既Broker黎講算收得平
記得揀Tiered Rate 唔好用Fixed Rate

如果太闊 其實對我黎講本意其實係想做Naked Short 但礙於Margin 太高
所以會加返一隻極OTM既Long 去減Margin
同埋有輕微防極端黑天鵝事件既作用

RR Ratio會似做Naked Short 所以低賠率高勝率啲

多謝中年巴，nflx 個勢好似轉強，一嘢上左545，結果套iron condor平手走左

另外一套tsla iron condor就要蝕300鎂走，因為iv 開始升，套condor時間開得差

新年快樂各位
身體健康

你唔等下等佢返去盈利區？做condor butterfly呢類可以預佢蝕極有限，唔怕等吓，開兩個月，搵啲最近波幅收細嘅股。
要利用時間優勢，個優勢唔係要求股票唔郁直至盈利，係上完又落而有盈利。

多謝中年巴回覆

將虧損邊roll up down都係一個方法。我現在覺得開嘅時間會有個睇法，點解認為係會喺區間內，開咗就等。
究竟credit spread類應該roll定應該等，好難百分百邊種最好。
而家睇法係儘量等，反正時間上有利，每套注碼唔大，做多幾套，虧損有數計，唔怕蝕部分，山大斬埋有柴。
如果拆，係另一種做法，一拆邊，打和點就唔同晒，如果股票轉勢又要再諗 所以拆唔拆好個人。
如果升好多好多，sp side盈利到頂，就平sp side, 等sc side可能嘅下跌。可以咁睇。

食時間又虧損有限嘅策略，就儘量用時間幫自己，真係成日等吓又返轉頭，前提係唔在單邊市沽兩邊。

如果蝕時間嘅策略，就要跟勢，減啲虧損邊，加啲有利short位，儘快推到有利潤。

我而家係咁睇。

Naked short call.

做 iron condor butterfly 最麻煩的地方，就係當股價出左盈利區，整個倉位有機會變成蝕緊時間值，而唔係賺緊時間值

credit spread 有錢收

願聞其詳

見圖中藍色線高過紅色線嘅範圍，即係賺緊時間值，cross over 左藍色線低過紅色線嘅部份，就係蝕緊時間值

呢個係唔同時間嘅盈利圖，假設紅色係到期前三個月，藍色係到期日，出咗盈利區，越耐會越蝕得多，喺盈利區耐，越耐會越賺得多。盈利曲線會越加傾斜。
係唔係虧損時間值要研究吓。
不過策略上由於股價係震盪，唔係expect佢唔行而係會回歸，所以行遠咗會返轉頭。
可以做長期啲，及去到不同區域做吓，唔適合龍市同埋末日派。

我比較少玩呢種低Vol 玩法 (可能因為呢一年長期處於高Vol 水平)
之前曾經練習試過一兩次, 都有賺, 但比較難Manage
因為涉及到兩個到期日

Eg. 如果開Call Celendar, Short近月Call Long 遠月Call
股價跌果時近月Call 盈利, 遠月Call 虧損
呢種情況就易玩, 當近月Call 盈利到達接近Max Profit (>75%)
可以先食糊, 留一張蝕緊既遠月LC, 博佢會彈一彈, 或者IV會漲返

如果股價升, 近月Call 會蝕, 遠月會賺,
但因為近月Call Gamma > 遠月Call 關係
成套Combo係會一直保持虧損狀態, 直至近月到期再睇股價既位置
咁樣我就會唔知應該點處理, 當近月Call 變成ITM果時, 係好大機會會俾人Call 貨 (愈接近到期日愈大機會)
但你唔會因為俾人Call 貨而行使張遠月Call (因為有時間值,IV係入面)
呢樣就係我唔太理解既一個情況
因為睇Calendar Spread既教學, 多數都係會教近月Call Expire果時就平倉
但當近月Call 結算時變成ITM 就會有Assignment既風險

所以我最後因為呢個原因無乜點樣做到Calendar Spread, 更加少做Double Calendar
如果有巴打有心得可以分享下就好

巴打下次唔好再做Naked Short Call了
特別係做Growth/ Small-Mid Cap / 美股
隨時爆倉死得人

SC 既按金會隨股價升而增加,
上限= 你持有SC股數既Net Short Position Mkt Value
所以如果股價一路升 (今年TSLA為例)
可以講係無限既上行空間 = 真係會輸無限

SC 110 + LC 115 = Call Credit Spread
最大損失 = (115-110)*100 = $500

前題係你要同時開呢兩張Call 先可以咁計
如果好似你宜家咁開左SC 110, 已經浮虧緊
之後先再加LC 115
條數就唔係咁計, 因為你SC 收少左錢 而你LC 俾多左錢,
最後加埋可能變左Debit Spread, 仲要係必輸既Spread
不過都至少可以幫你Cap 住個Max Loss上限 @$115

今晚開少少sp好似都唔錯

感覺賺25/50%就止賺可能比較好？但止損就唔太清楚點做
不過都多謝分享
呢個禮拜d 成長股閪晒，帳面淨盈直接減2/3，所以想做下theta gang

呢張credit put 已食屎
今日QS 落到56蚊，我break even 位係78蚊，15號到期

IV 跌左小小但依然高，所以打算roll落下個月等縮IV, 反正呢個價都hit max loss

naked short call DITM may 2021
已食糊

咁識玩
見佢Call Side Skew 得好少Extrinsic Value
原來可以咁玩
我都係試水溫今日開左張極遠價SP...

我見到你依個POST先留意依隻野
上星期做的
同$SNOW一樣, 一千幾百億bubble (472億)
Wallstreet 大行廢淡一定做鳩佢

P.S.記住預足$頂到爆

新年快樂, 齊齊賺多D

開左咩心水

Reits早前都有開，開左幾次後覺得無咩肉食咁

咁早開SP

市場充滿調整既味道， 美股一調幾十百先， SP 打到入價好痛

ETF 好多野short, 特別係resource based 果堆， 而且溝貨好爽

都係index fund尋晚象徵式開左兩張先
我堆sc都就快50% profit, 諗緊係咪食左糊先

始終屬於廢老股既一種, IV係低D, 價都殘D所以風險小D
食得咸魚抵得渴

極遠價SP 其實無咩所謂, 都跌左咁多日
琴日仲要大Gap Down, 呢種跌法有D Over-shoot

之前開落既SP 都食得7788
空返多D Margin 出黎分注入場

食左iwm，其他roll上少少
開左qqq以外既sp
吹到又blue wave又內亂肯定都係最後武士

開左sp 未食糊 仲有9%到價

今晚sp QQQ

呢排好多bull put到50%冇食，上個禮拜就跌返落去，哭𠹌左

可以食番糊喇等機會再開

個倉暴升
清哂sc, sp得返qqq spy

啲商品夠高vol

期權新手想請教下大家,我未入場,睇完教學都有少少唔明
比如買1張1月15號既tesla call
如果到15號都唔放,係唔係要買100股現貨價既tesla?定係隻option既價(假設800)??有無得選擇唔買?

同埋睇完呢篇野唔太明,如果我做sc,股票大升唔係仲好咩?點解會輸呢???

近排大巿緩緩上升，昨天期指更加衝破 25000 點大關，收巿企穩 25000 點以上水平，又係時候考慮 Long Call。不過股市近期創新高，散戶氣氛又不算熱鬧，相信他們已沒有太多持貨，期權股友更是有人歡喜有人愁。

為什麼呢？因為他們之前做了股票期權 Short Call，其實 Short Call 股票期權並沒有問題，但如果 Naked Short Call (即手頭上無持有這些股票)，後果可以很大件事。因為遇上一些強勢股，例如騰訊 (700)、港交所 (388) 等，當你以為在高位無貨 Short Call 應該安全，殊不知高處未算高，收了 $1-2 期權金，但股價一飛衝天，閒閒地期權金上漲到 $10-20，真係可以把一年的利潤，雙倍奉還。

Naked Short Call 就等於無著救身衣去衝浪，只要一個大浪迎上，就後悔莫及。如果無貨時真的睇淡這隻股票，可以用 Long Put 策略，做好風險管理。

期權時間小偷

想問下黎緊中移有機會會係美帝到退市所以宜家d期權無哂時間值既
如果我買2年後既期權, 萬一拜登走出黎講唔洗退市,咁d時間值係唔係會番哂黎？

有貨short call 冇貨short call, 兩者明唔明先？

short call如果升穿要俾貨人啊。

係咪某一刻會將所有期權平倉，第二日上返市重新報價？手續上唔會咁飄忽啩，好似美國政壇咁

NYSE delist 左佢啫， HKEX 無 delist 佢，隻股係香港都咪繼續 trade 緊

價內到期日唔平倉 兩個情況
1. 用履約價買100股
2. 倉位唔夠錢買 卷商自動平倉 FT係咁 其他唔清楚

如果我有貨係手做covered call
就穿/穿左 係咁roll up/out
其實咁做有無問題?
我tsla 已經roll左兩次
705->770->800
每次都roll到期權金打和/賺小小

咁你會賺股價升幅 同埋tesla做乜鬼sc

我見入左S&P 諗住應該會穩定D
我計落就好似無咩問題 每次一賣一買打和到個期權金=普遍坐貨咁
我驚自己計錯野姐
唔該唒

想問IB 如果開左Short put到期要接貨
佢會唔會開行孖展接
我short put左TSLA 740但我得30k USD 左右
驚聽日drop穿740要我接貨

會開孖展接，但30k 夠唔夠接74k?
tsla 比IB縮左好多孖展

completed

一定唔夠

一直roll係可以嘅，大多數升到咁上下就停，但如果roll得遲入晒價，咪先虧損好多，再收個小數期權金。有貨索性俾貨人，咪賺股價囉。

最後反手開左末日call算
頂唔緊
日日roll 愈roll愈遠

認真 好多野要睇同要學
好多要睇好多次先開始明白
我用左兩個幾月去研究下，都無乜成果，又時覺得自己好廢（可能理解能力差）

option 本書閒閒幾十招
真係用, 個市場咁大有兩三招練得熟就夠

想請教下
我做緊SC(有貨) 諗住如果入價唔太深就由佢Call貨走 太深就roll out（1個月）+up 到差唔多價

我想問例如仲有大半個月先到期 但個價已經好貼 先假設唔博佢會反彈 (即係一定roll)

咁我應該：
1) 由佢入價到差唔多到期前先roll
2) 未入哂價前(已經好接近)即roll
3) 等佢正式入左價果日先roll

定係其實無分別？

已經睇緊4本書了

我覺得唔係我特別差 不過學習過程係：
刨書學基本嘢，一本書晚晚刨都刨大半年，兼職咋大佬。仲刨完一本又一本，書都睇一兩年。

學睇市應對市況，一個龍市行四個月，上落市四個月，跌市四個月，唔同策略試來試去，一兩年都未試晒。

呢啲已經講緊之前炒咗十幾年股，如果冇概念，再加長啲。

再要學埋止蝕止賺位，注碼控制，呢啲係致勝關鍵。

咁冇番三五七年，點識呢

SC冇乜波幅嘅股就好，慢慢食權金
但TSLA SC冇乜意思，佢升得咁癲要成日roll好煩同入價深可能會蝕，最好升到啱價先做個last SC畀貨人

睇下historical vol, implied vol
tsla 依家short call唔抵玩

仲有一樣嘢，delta, theta, vega, 三大因素，其實影響最大係delta, gamma永遠係atm附近最大，亦係delta一部分。

處理唔到delta影響，處理其他嘢都冇用。

期權本質係將唔同市況轉為對自己有利，如果要明晒加上用晒就係完美喇。好多概念同市況未見過就唔明，逐步逐步嚟，鍾意慢慢嚟就會搵short嘅機會，鍾意排山倒海就會搵long嘅機會，難以一概括

一概而論

其實入得深，平倉蝕好多，再roll,食返少少期權金係咪冇乜用？

一係未入價roll, 一係俾貨人，賺少都算有賺，攞現金再short put.

好多時未入， atm ，入得唔深，好難自己控制。最好未入就roll.

留一手溝底roll

最後有驚無險買末日CALL
cover番條數仲賺突
都係乖乖地望住佢升算

張$mara $6 put , 15 jan
mara $11.x 左右, $0.05 / 0.1, 排隊$0.05入

依家$mara $26.x
ask bid $0.04, $0.05

去FT 咁玩好抵

crazy

G巴有無開FT 玩下
我開左但懶仲未經IB射錢過去玩

有, cs, ft, ibhk

期權係個 rabbit hole
爬左入去之後就發現左個新世界
由唔同 strategy, 到配合正股用既 strategy, 到 Greeks
一層一層咁推上去
無錯學到野係有滿足感
不過睇睇下又發現好多野未必應用到響自己個情況度
所以我宜家反而 focus 多左建倉

- 按自己歷史正股 / 期權既輸贏比例 / Sharpe ratio 定個倉有幾多%正股，幾多%期權
- 點樣將 margin 運用得最有效率（例如用 synthetics 等等）
- 選股、position sizing
- sector 分佈
- 個股 + ETF 分佈

交咗至有進步，學習過程好多嘢可以講。點解未交學費學唔到？

一，以為自己好醒，唔知個方法根本唔得
二，要經歷蝕嘅錢成日多過賺嘅，至開始明白倉位大小，止蝕止賺位，順勢而為呢啲要點。之前全無概念。

First trade 按金係咪高過ib 好多架？
喺ib 玩玩下都覺得用左幾多錢

你講嘅都要識㗎。
期權要做成功，已經要對股票，大市有理解，就係你講嘅部分。
市場同個股先係主體，期權只係應用

thx, 如果睇返舊年11月嘅所謂【操作日記】，紀錄埋點樣睇錯加注，一錯再錯，就係呢啲經歷，先至知邊啲做法死梗，邊啲有效。

雖然11 月到依家 tsla sp 執唔少 策略持之有效

但係今日轉倉遇到問題

IB 對tsla margin requirement 高咗

本身玩開 2 張-10% Strike price
依家 局玩 一張 -12% 一張 - 17%

依隻野
"如果"我一定要 bearish side strategy
去到3-4 SD + IV夠高先會做
風平浪靜嗰時做遲早俾人夾爆

p.s. 琴日升穿252 or 126 days 3SD
10, 20, 30 days IV 仲未升到爆

可能係為你好

下圖
$TSLA, 9月25日到依家
6 days trading period <=weekly option
max|high - close| <10%

成4個月daily 未穿過依條線好多人咁SC緊

但係sc 一穿個心會好痛

冇追post
玩咗股票好多年,最近開始睇下加少少options
想問下如果波動唔太高既股票/etf例如voo

如果開bi-weekly covered call同時間開張半年嘅bear put spread會唔會好on9

我個目的主要係揸正股,唔介意一年return低過純揸正股1-2%,但只要跌嘅時候都可以對沖返一部份就ok

bear put spread因為唔預大跌,如果真係跌到20%以上都唔介意接貨

打錯了, SP

meme股永不SC

依家遠咗
對價格冇咁敏感

一個IV係32.9% 而其他IV係跟據唔同既STRIKE PRICE去定既
其實有咩分別??

期權IV 同成交價只供參考

你好似係另一邊問過aapl iv?

"一排"stock option implied volatility
stock option implied volatility:
一個選擇權的隱含波動性是用某個選擇權定價模型，從該選擇權的市場價格（權利金）中計算出的波動性。

"一個"stock implied volatility:
modeling+assumption + 用(不同) strike price (n 個), (不同) time frame(n 個), 計個stock IV出黎

所以度度source, broker 都有少少出入

Implied Volatility (Mean): The forecasted future volatility of the security over the selected time frame, derived from the average of the put and call implied volatilities for options with the relevant expiration date.

因為佢都話唔識答 所以過黎問高手囉
Haha

iv係開價自己say,即係莊家或你自己mark高低，你會留意到atm iv最低，itm otm會高啲，呢個就係波幅微笑，好似個笑面，點解會咁我唔記得，不過實用上買升，可以lc低iv strike,sc高iv strike,咁會著數啲。

你呢個係最簡單嘅做法，咁做就會覺得期權十分簡單。

但delta係最基本話你知如果正股升跌一蚊，期權會賺蝕幾多，我每日會睇吓倉位delta變化，如果sp咗升咗好多，再升都唔會賺好多，如果跌好多入價，再跌就蝕得快好多。從而衡量要留定要走。

如果靈活做，就當然諗呢啲。

itm越近到期delta越走高，otm越近到期delta越走低，越近期itm越賺越快，反之otm越賺越慢。

gamma都係描述atm附近嘅delta變動，淨睇delta都基本ok。

明多咗就會諗到點樣賺快啲，多啲，避開唔著數之處

想問IB 收exposure fee 係咪正常?
個倉長期有short option 但係見佢有時收有時唔收

暫時仲未用First Trade 答唔到你
IB 你係想指個佣金好多錢?

如果覺得貴就試下唔好做咁多Spread
做Cash secured Short Put & Covered Call & Strangle ..etc
或者用拉闊Spread Width黎取代 Spread Quantity
做一套 Spread Width = 2x instead of 兩套Spread Width = x

TSLA 咁牛, 夠錢接的話做SP係幾大勝算
但小心佢突然一下大回調 (Stock price is too high imo)
Margin 會加到飛起

IB 加Margin 都加得幾貼市, 愈Volatile 就加得愈勁
所以你見D Biotech 野隻隻都100% Margin Impact

望住個5線譜 + IV譜 黎玩

識玩

即係整到Collar 咁?
Stock + SC + LP
不過LP 變左Bear Put Spread

見你話對沖部份跌幅
如果到期時間愈長既Spread, 就會愈上到Max Profit區域
好可能出現既情況係對沖唔到你預期既效果
eg. 可能股價跌入哂Bear Put Spread 價但套Spread 仍然只係40-60%盈利
(因為SP既Extrinsic Value 仲剩好多)

我覺得無必要開過長到期日既Bear Put Spread 既
反而你可以動態咁砌套Collar 出黎
IV高果時就SC, IV轉低就LP
再用Delta黎計你想做到有幾強既對沖效果

多謝巴打你個回覆
同意個bear put profit有限
不過我又諗個spread兩邊theta都高,反而net返半年嘅bear put spread個價只係貴一個月嘅bear put少少
而個價錢大概係我short 2次bi-weekly call個premium
如果1個月之後股價升少少我仲可以將long put個leg rollover去更加高嘅strike,如果新嘅long put同第一個short put 2個strike差距大咗,靠long put貼價高d delta去彌補番
咁樣諗有冇錯?

btw,想問巴打你有冇咩tools去模擬唔同情況個payout/risk

我係石教的

錯了次序

3-4 SD 多數係overshot event (near tail risk)
係咁上下

當你發現sp咗， 股票升即刻有賺，你唔會諗吓食一次先？
我係睇書開始，一睇已經十幾種方法，差在識唔識用。
最大利潤一定唔係夾股票，一定係期權對沖期權。
如果玩得熟，根據市況，升就將倉位推call side,跌就減返啲call side甚至轉put,推推下就有利潤。

上星期我開咗三次(roll 2次)$x slightly itm sp

Fat Fat鳥

想問下大家係ib有冇辦法將2個position合埋睇
我如果買call嘅時候加100股正股position佢就會group咗buy write

但如果我本身就有100股正股
sell 1張call佢係唔會group埋
或者calendar spread其中一張到期又拆散,買張新嘅又唔合埋
搞到p&l睇落有d亂,驚擺耐咗唔記得d option本身係咩因咩組合買

應該只有初初開倉用 builder先識 group埋

我都被佢呢個問題困擾左好耐
因為我本身都屬於比較多Active Management
好多時Roll左倉 或者Leg in Leg Out IB就唔識俾我Combine 返一齊
所以我宜家要整多份Excel Mark低自己每隻腳既Cost Basis 再計返個combo Px出黎

IB係衰在無咁User Friendly

想請教下ib買美股data 10蚊同4.5蚊個個有咩分別？

如果我淨係需要睇美股正股同期權係咪應該買4.5個個就夠？

有冇巴打記得IBKR 個股earning date 點樣㩒返出黎？

我用緊呢幾個

Event Calendar?

唔係，佢有得一行咁睇哂所有個股，好似bid ask咁
我用classic 介面，聽日打去問

OT巴
Commission 係咪揀tiered?
同埋點解我收費貴你咁多
聽日一定要問個明白

....
因為你同我一樣On9
我初初開Account果時懶醒以為IBKR Pro 所以揀左Professional User
你要轉返做老散Tier (Non-professional)
我都白白俾左2個月貴價Plan

Commission 就係For 股票出入(期權無分Tier) , 我會揀Tiered
因為好少會一野大手買幾萬幾十萬股, 所以買少收得平公平D

Live

做左兩隻bear put
唔知咩玩法

一隻兩邊都otm,兩個leg strike已經差成8%,居然升跌個absolute value一樣,屌佢老味股價跌咗5蚊居然net冇分別,有時仲倒輸幾毫子

另一隻又係on9
一隻leg已經itm另一隻otm,股價跌咗2蚊都只係spread 3毫子
唔係itm delta 1跟住差幾3-4%先atm嘅應該好低delta咩

你要計吓個position delta, 即係long short加埋係幾多，咁就知股價變動，組合變幾多。

如果otm得遠，兩腳加埋delta差好少，應該如果iv高影響仲大。

所有spread嘅p&l圖，最初都好平坦，越遲越斜，意思係初初入價都未點賺，要遲啲會賺多啲。

你計下想賺幾多，用position delta估計行幾遠會食到目標，否則會有啲失望

更正，如果otm遠，iv低則delta低，兩腳delta difference更少，對股價反應更少

真係唔撚明
Long XBI stock, cost $149.11, now $150.29
Short XBI Jun 21 Put @135, cost $8.10, now $8.60
Long XBI Jun 21 Put @145, cost $12.25, now $12.65
點先知道係iv問題定係bid ask問題

股票升但係LP, SP都升價?咁應該係IV升。
你淨係睇個報價睇唔出，要每日記低啲GREEK,或者睇返期權IV嘅升跌圖。如果股升PUT價反升，咁的確只會係IV升。
BID ASK都有可能，但未必好多，睇吓而家BID ASK差幾遠 諗吓關唔關事。
兩隻都OTM, 留意個DELTA係幾多，可能好低對股價不敏感，同時THETA消耗快。你買入好多時間值，雖然都沽咗時間值。
6個月咁耐，你要諗吓咩原因做6個月，BID ASK會比較闊，DELTA冇近月咁高。LONG SHORT都6個月係因為覺得幾個月至會發生變化?所以擺耐啲?

我仲諗住冇咩大event作為一隻index etf iv好難大上落
同埋我買個陣就係見股價149,我long 145 put short 135點都會long put delta大過short,真係屌佢老母

依家睇返p&l, long leg股價比買入升0.23, long leg賺4毫子, short leg輸5豪

我之所以做咁長tenor spread主要係想protect長揸, spread做6個月唔係貴3個月好多,因為長揸theta算大兩邊net得多
我同一時間sell咗張3個月165 call,基本上debit 6毫子就有
唔知我個睇法啱唔啱
- 我主要係長揸但升得多會take profit,唔介意坐少少艇
- 呢個組合如果3個月升到10%去165都冇得怨, take profit走人,仲送多張免費spread
- 如果三個月之後升等唔到就再write多張call,今次呢3個月已經有之前個spread,將新call白賺
當iv不變嘅話又係~3蚊call,如果股價147以上我已經breakeven,如果好彩160左右我可以write 175 call之餘白賺3蚊
- 我做spread個原因主要係想減低長揸個potential loss,假設最差情況跌60蚊咁冇計,要食50蚊,但我睇依家呢個market央行唔會比股市再大跌,跌15-20%就點都會出口術話延長qe之類,咁我個spread某程度上已經減低咗40%以上風險
- 至於點解長揸會咁玩主要係因為我想一炮過買唔想月供lock in唔到個買入價又怕買完冇幾耐有突發新聞跌10%

想問各位巴打我個logic有冇邊度做錯

如果同步開嘅bear put spread,跌嘅係一定賺，除非一開始砌打和點已經發現冇得賺。
可能真係iv 遠價升多啲，volitality skew,就顯出sp蝕多咗。

如果都肯sc ，不如正股＋sc＋lp,做一套collar, 你隻sp會顯得累贅。

又如果一早諗好到期後嘅結果，咁計咗打和點，等結算，結算後數字肯定係跟打和點。之前嘅變化就唔理喇。如果想動態執倉，就簡化啲好啲。

如果諗住做幾個月保護，咁淨態啲，6個月，一年都冇問題，不過未到期有時唔著數都好難執，我試過，一套collar 股升，lp, sc 蝕，打晒和，中間想拆都冇乜著數。

唔該巴打你
其實我係諗住長揸堆正股 (除非升得快直接被call走咁就take profit)
我有諗過唔sp但遠期既話唔sp好貴下
近期嘅話唔夠protection同埋比較短炒
我如果諗住揸到過期應該唔太擔心?
有冇機會american option short個隻突然間爆升搞到冇margin call
因為我咁做其中一個原因都係減低自己portfolio maximum loss去令到自己leverage 50%嘅portfolio每日p&l穩定返

另外想問各位巴打自己點track p&l
我整咗個excel,正股算易track但加咗option件事就好複雜

ot 巴，請問點整呢d 線？ 就係所謂既五線譜？

我以為五線譜係10日，20日線嗰啲

你有正股，做LP保護好貴，所以叫你SC收錢，呢招都算係草船借箭。

你可以喺LP行使價上考慮，幾遠?支持位LP?定正股跌幅百分比?

如果現在無下跌風險，係咪一定要LP?

會唔會正股止蝕?唔買LP?

會唔會兩手正股只對沖一手局部做？

會唔會跌嘅時候LP, 到升返高位SC,先付出後收回?

巴打我現時嘅情況都有lp+sc
只不過我多咗個sp,因為其實我睇法qqq/xbi 1年upside 15-25%, voo 10-15%咁
所以我sc 3個月個return會大概係XBI strike +15%, QQQ +10%, VOO 2星期 +3%咁

但呢個組合lp都係debit唔少,所以加咗個sp,令到cost同long stock價錢差少過1%,如果第一支call冇比人call走甚至第二次已經賺緊

我自己其實係bullish但問題係睇長遠又想減低突發事情跌15-20%嘅loss
加上我個portfolio有30-40% leverage,唔落put驚爆,但lp+sc冇sp有好似有啲貴 (無論係long 1-3個月put定係短期),反而長期put如果有long有short theta net咗個價錢平唔少

如果話統計上估佢會升幾多％而設定sc位置，呢樣我自己唔覺好重要，實在計唔到咁多，可能睇一年咁係啱嘅，但我會靈活啲，唔做一年，亦唔覺得可以估得準確。

你都係有計畫之人，想平衡成本與風險，sp, lp, 正股,sc都冇話唔得，一切都係取捨，要保護就要成本，想好低成本一係保護力低，一係向上行賺幅細。

一係，呢點重要了，你自己操作，跌就斬正股，升就放紙鳶。跟住亦會想每個月按市況調整，唔會想lock一年。隨非好唔得閒睇。但可能你想擺喺度。

唔肯定IQ高可以贏

不過肯定人老精，鬼老靈，玩耐咗見識多咗就會唔同。

仲有一樣，做咗collar,如果跌，嗰隻sc會跌價，如跌到好低，可以先平sc,隻lp繼續發揮作用，咁lp成本已經好低，如果反彈，上面冇咗限制任佢升。

做collar升跌有限，你可以用一兩個月觀察隻股，所以我話一年太長，兩三個月，睇吓值唔值得再持有股票，或者到時roll上roll落。好過做一年長。

唔該晒巴打
我仲諗緊點樣玩最好
遲下再問你
獲益良多

另外想問各位巴打
option expire個日ib手機app個p&l係咪會有bug
呢兩日我daily p&l都輸萬幾
但unrealized個數冇變之餘nlv都冇跌到

手機App 既Daily P&L有啲奇怪
我唔會太過Take it Serious
要睇就睇Portfolio Report/ Performance 好啲

我都學到野

大家最近點？

噚日花好多時間睇市，都止蝕咗一套匯豐short strangle。郁得太快。

有兩隻leap都止賺咗先，港股升得太急，如果手上多倉位可以獲利部分先，而家似急炒落後股，炒到最後一個版塊就差唔多了。

我諗緊做套睇淡嘅spread, 三月嘅，用bear put spread, long 稍為價內，short等價或價外，時間值冇蝕，放喺度等佢落，指數同好多股票會低過現價機會好好好好大。

呢排開既Hedge 全部化灰
好彩只佔Profit既1/10
正股無乜郁過 呢度岩價就加幾股果度又加幾股咁

可能正股+Leap Call升幅有啲高 搞到倉位有啲大
所以Rebalance 返倉位去加Fixed Income野
同埋慢慢加環球指數ETF 新興市場 印度 越南較多

暫時仲有小量Uvxy Vxx Hedge倉位 個市每創新高就入啲咁
通常會做草船借箭 SP 下月+LC 遠月

舊經個浪坐埋坐埋都賺唔少

不過唔係次次都會行返入獲利區，股價行遠左要點樣去 adjust

美股玩sc 好似搵笨柒咁 次次都止賺好撚多

大牛市Covered Call 唔太適用
我TSLA都因為SC賺少左一大舊

fb 29/1 250 put 仲值$3想short

想問IB 納指Put 係咩symbol, 我搵親都收左市

師兄太廣泛，已經係有錢佬資產分配嘅級數

我一次過俾意見。

關於butterfly,condor類，我初初做都係諗住點樣令一個虧損倉位變成盈利？

不過首先我地諗幾樣嘢，做咗保護同冇保護嘅分別，呢種策略嘅優勢係賺得多定唔驚蝕大錢？

你優勢係猜測股價區間定靠靈活走位？

一啲贏輸有限嘅策略，我都發現中間改變都冇乜著數咗。不如把心一橫，首先喺充足理由之下畫個區間俾佢，博佢上落完一排就入區間。或者佢低位覺得會升，買spread等佢兩個月，等個升浪出。前題係有好強理由，例如升到癲，咁兩個月內急跌就好大機會。

另一種就係保護不足嘅，靠走位，咁真係難，膽大心細，呢種升緊加call, 跌緊加put, 靠技術同天才，你係咪想咁？

簡單意見可以係，如果做一套輸贏有限組合，股價走到極端，賺嘅邊賺盡，就值得食呢邊，淨返蝕嘅邊喺度，最差都係預期中嘅虧損，好彩就回轉頭，蝕少咗，甚至賺咗

至於好實戰性，佢升完落返，第一次盈利，食唔食呀？定等佢跌幾日 又升返食多啲呀？噢。就教唔到咁多了。

大家努力啦！！！

港股我覺得做指數好過做個股 諗唔到可以做邊隻個股

700？

各位巴打
我諗過如果係qqq spy呢兩隻比較diversify嘅etf既話

與其買Covered call + bear put spread
不如買一個下個禮拜嘅itm put, sell 2個otm今個禮拜嘅put

唔知睇法有冇錯
本身今個禮拜嘅話已經theta decay快d,跟住2個put decay更多

然後2個價外嘅put預自己接受到既買入價
始終一個禮拜應該跌極有限
除非真係突然打仗天災,如果唔係都冇咩可能一個禮拜跌10%+
itm嗰個仲可以到otm個賣咗佢再特價溝貨
單隻股個risk算大除非有信心但spy應該ok
不過唔知係咪兩個都今個禮拜會好d

簡單D 直接Put QQQ咪得?
指數/期指期權我少用
同埋如果對沖我會直接沽期指方便D, 無時間損耗

iv由高開始下降係一種訊號，亦代表股價走勢減慢，波幅減低，可以搵一啲股唔係股市主題，即係冇人理，或者主題過咗而家開始定落嚟 或者一直行區間，可能繼續區間。

唔好搵iv升緊嘅股，或只因iv高而short.

iv唔高，但易manage 咁仲大機會賺錢，因為股價行得快過你隻手。

咪做啲升到癲嘅，指數跌即係股票跌，博一博。

捉佢會跌，但唔一定長跌

Futu put premium 超高
大家點睇? 我就 short put 咗好多張

naked put?

現價低 25%-40% 嘅Naked put, 其實唔介意入貨

低40%仲有肉食咩，你開幾遠？

12 月... 都有 15% premium

short side 唔好開遠期...

開12月咁勇。。。。。巴打祝你好運

點解... 我當收息
現價跌多過 55% 我先會蝕...

美國等堆SP 到期， 港股開左d SC.
次前買左好多廢老股都升唔少～

Credit put spread etf
有冇同好？
Weeky 8-10%

你咁既諗法有啲危險 55蚊並唔係咩支持位

用exercise price 計應該係 25% premium 先岩
現價100 揸到期跌到 45蚊我先會蝕...
如果跌55%好可能已經係股災

做covered short put 係唔係唔好用牛最好？

追post見到只係見人講用ib, 有冇其他choice？

IB真係最好，唔計咩離岸

單頭short玩咁遠係好勇 話個風險你知姐 你可以照去

gogole jor 一陣

IBHK買美股係唔係冇香港個50萬保障，得買港股先有？

收息做下月咪算

咩etf

上幾個禮拜見BB妹下妹下，做咗6/9.5既short strangle, 但係喺星期四收市睇返佢升到10.x, 張SC即刻爆升。想問下哩個情況大家通常會點做？

同埋我通常會做遠期ITM SP，因為仲有大量extrinsic value，想問係咪正常

Spy qqq之類

幾個point
如果唔介意該位置入貨，sp咩位冇所謂，不過成年咁遠，想成年後入貨?咁樣比多次short近月少好多錢。

遠期時間流失好慢慢慢，我會話旨意delta即係價位移動多過食時間。

年期長就係為咗等一件可能好耐至發生嘅事，所以有所謂leap,當係正股長揸。呢樣因素對你有冇意義?

如果真係跌到入貨，咁你認為係股災，咁樣入貨如果其實冇所謂，想入貨，咁不如做短期博多幾轉，如果其實唔想有股災，博冇股災，但真係災，咁又開唔開心入?

Weeky 8-10% 指咩??

你睇下個勢似唔似開始炒呢個版塊或者大好消息，如果一路升，好可能要將倉位轉睇好instead of short兩邊。

如果急升，點roll up都冇用，兩三日已經慘蝕。要好認真考慮及早止蝕。

如果倉位大，蝕得多，壓力大好易做錯，小心

每個星期賺一成，
十年發過李嘉誠。

而家真係似似地2015,2018,啲傳統股，制裁股急升。

亞婆走得快，一定有古怪

唔係野野all in 嘛

食左先講

尼隻野唔知佢有咩價值

better watch all comment

lily

下...佢都流口水

gme call put 齊升

今日見證大時代

呢排忙緊搬屋既野, 無時間睇市
Miss 左好多"發達"既機會
唔係我財真係唔到我手

atm 上過7xx% IV
應該夠皮吧

可能星期五有過千?

我都見啲meme stocks升得咁急 拿拿聲入返少少貨做返個covered short call
再升又賺 縮IV都賺 到時2月19唔到strike就當入咗平貨

仲以為你去左開荒

啲point好到肉

最近做緊TQQQ SP, (14 days, delta -0.15)

去新屋開荒
因為全部舊家私都掉哂, 買過哂新既
所以日日左度右度係度揀靚野
同埋女友屋企好多雜物要同佢一齊執

笑左....

Apps黎講係無得挑剔
易入口岩散戶即刻入錢去炒牛熊毫子股
內建生態圈, 好多"老師"係入面個社群搵食
宜家仲可以買埋大陸債/債基果咋野
美國果邊又有市場

Market can remain irrational longer than you remain solvent..
一早清左倉, 就升俾你睇, 繼續日日升, 急插完即日又扯返上去
等你心癢癢忍唔住出手再入返市就黎料

高位喎, 小心
最緊要轉身快

ot巴 ib trade唔到gme

咁多日仲未賺夠咩?
我收手了, 個倉其他細股Leap Call都升到飛起
雞犬皆升..

想咁開玩下

下？ 唔明點解做calendar put

睇跌但睇佢短期唔會回到110
我都唔明
遠期Put 一縮IV好傷
特別宜家IV創新高
好大機會縮

原來有期權 post

今日完成二月部署
上星期三幻個時開左 put spread 294 276
@ 352
今日開埋 call spread 292 308 @320 ，因為驚佢彈
食住花生先，黎緊幾日 278 既會拆晒成個倉再算

呢單野個outcome 唔難估，一旦上天之後就會落返幾十蚊，時間問題

準備逐d 開put, 唯一係唔知iv 會縮成點
但TD Block 左唔俾開spread, 好仆街
冇咁多錢long call/ put 呀

咁可能係好嘢嚟，似乎做咗好多其他証劵行唔做嘅嘢。

我估你實係投資投機搵到錢搬大屋。

好幸福呀

所以要分投機倉同投資倉，投資倉可以長坐捱吓風浪。

投機倉趁有利潤就食肥豬肉先，一陣舊肥肉跌埋就浪費，如果話賣完又升都冇法啦。又等下次機會囉。

呢幾日剩係升嗰幾隻
但嗰幾隻D OPTION已經炒貴晒

食正失業潮 全民炒股潮
呢排Broker 都升得唔錯
不過隻牛真係幾有黏性
好似連大陸以前最Hit隻老虎都唔夠佢鬥

利伸：持有廢老股代表IbKR

大搬細啦

我係由IG 同 IB轉牛
佢個系統真係岩老散用，啲位又易禁
但成日都話 broker 愈有良心應該愈唔 user friendly , 佢呢套野完全係賭錢工具

所以我成日都話，一通最有良心

我等緊你本書

OT巴好似每一步都食到個勢，哈哈，勁

搬左屋就開工

邊係
之前入緊果堆新興市場/越南/印度/韓國ETF入左無耐就坐緊
個市要回其實全世界都會一齊回, 無乜其他地方可以倖免
VXX 果堆Hedge又係變左廢紙幾次, 得今次先中..

唔好為炒股，冷落左女友
祝巴打長搵長有

唔使返工反而要更方便?應該時間更靈活啊。

你係講食飯要行得遠?

做option一啲都唔清閒，朝早睇報紙，開市後望望，中午前睇吓各套組合啲greek同盈虧，諗吓使唔使執執。午後兩三點就要執。又留意有冇其他機會。收市前睇下有冇怪異狀況例如三點半異動。

然後做吓家務，勤力啲可能再睇書增值，一日好唔得閒。

btw,而家多業主減租?我睇衰退差唔多尾聲，股市見底咗成年，到失業倒閉追到上嚟，其實經濟已經過咗個底。

本地期權書我只睇過杜嘯鴻，佢寫得麻麻，佢將報紙嘅專欄集成書，你一路睇係有操作，不過冇寫明當時幾多點指數，知佢搬倉但講唔到同市況有乜關係。

期權書好難寫得好，解釋策略又超越唔到mcmillan嗰啲。

最值得講其實係點搬點救，但將一次trade嘅過程寫出嚟，會好難明，數字多又睇到煩。我諗緊如果show將圖，畫個股價走勢出嚟，例如short strangle, 當時爆上咗，就推遠個sc,靜返，又搬返近，圖像化表達會易明啲。

又可以寫破解迷思，例如short好易賺又低風險，什麼瘋狂sc實賺，末日long發達呢啲迷思。寫埋連登仔啲醜態落去。

仲有心態，注碼控制，用自己經驗講出嚟。

以上呢啲好有價值。

第一次入呢個post, 學野樓明

我見到有好多股2023年call同put差唔多價
甚至有d put貴過call
itm少少既put夠買兩張atm/otm少少既call

咁嘅話係唔係用option做synthetic position抵過借孖展
如果2張atm call好似抵到爛咁

收到
一齊賺大錢

本身果度返中環係方便既 樓下有小巴 但夜晚10後就無車
同埋以前要返工就唔覺平時落樓下食有幾遠
宜家日日WFH要落街食一食野都要行10幾分鐘落山
仲要搭小巴先返到屋企
就覺得好唔方便 好似每次次出門都係出遠門咁

業主其實無乜野 仲幾好肯加少少租就算 不過搵到更平更就腳當然值得搬

我主要做美股 個生活時鐘同你倒轉
每晚5點收工（冬令）6點訓
每日1-2點起身 落街食Tea 買餸/外賣晚餐+宵夜
然後返屋做功課/家務等開市
基本上係咁 其實同你差唔多

如果大勢學你講法到左底 即係實體經濟轉好 股市慢慢降溫⋯

收到
中年巴講得好中Point
我都仲”Lun”緊Mcmillan 中英文既寫法
佢解釋真係唔錯 要學下佢咁樣演繹先得

我同你諗法差唔多
主要係想講多啲實戰分享多過理論野
後者其實好多作者好多書都有講過 廢事又重複著墨

講下搬倉 救倉 Delta Managing
Vega/Gamma Exposure
Margin 運用
基本上都係巴打最經常問既問題

期待，會真金白銀支持

殘體注意

係Goog巴果邊借黎分享

从GME可以学到的RISK 101

期权的魅力是，它可以成为最好的赌具，也可以成为交易者最深刻的噩梦。同样，期权如同乐高一样，如果你知道自己正在做些什么，那么你能够表达非常精妙的交易观点同时限制你对应的风险。

然而如果你对自己所做的事情毫无认知，那就是如同先前short naked call on lng 的那位仁兄一样，被市场直接打爆。这种卖出裸call不去买入spot对冲的行为除了找死还是找死。我在知识星球中详尽描述了short call的潜在风险和危害，同时也对应着short call在盘整下跌中，巨大的收益概率以及诱人的收益稳定性（只要股票不涨），short call 在盘整温和下跌中和大碟中可以躺着拿些premium， 然而任何的事物都有其代价。

short naked call的这部分傻瓜选择不持有任何现股作为对冲，比如GME这部分做空者，从347美金的现价来看这部分做空者已经被杀光了。而且绝大多数的巨大跳涨都是在盘外发生的，这意味着如果你持有大量的short call position，你根本无从交割，因此你打开交易软件应该会晕倒甚至想要跳楼。

自从美联储释放更多流动性以来，VIX的均值就已经从15跳上了20，而剩余的流动性不断在个股中流窜，而这个结构性的变化也导致盘后的时段变成行情真正驱动的时候。而盘中交易的时刻只是让你建立仓位并且做出调整的，因为真正的行情都在盘后。这几年我感受很明显，虽然是整个市场的volatility不断在提升，然而代价就是经常有些这种幺蛾子，不确定的大行情。

真正学懂期权的人更多会把期权当成风险管理的应用工具，也就是我要强调的RISK 101，在大学的时候，基本没有大学教授回去专门传授这门课程。教授也不会和你一起讨论GME，或是MRNA，或是干脆和你去VEGAS玩Black Jack, 经济学教授口中所描述的新凯恩斯主义下的经济学是永远在学术意义上均衡的equribrium in academy fashion.

教授不会告诉你交易的核心事实上在于控制风险，并且exploit the risk

我个人是做外汇交易出来的，所以我看很多央行释放的消息，而在外汇中很多时候我们散户交易的是CFD，也就是差价合同（99%的散户）这也意味着什么，市场的走向就是上升，下跌或是横向盘整。我们对于风控的操作就是打限价单和止损。如果我们喜欢的形态没有出来，那么就不要轻举妄动。

而引入期权事实上会给你的交易增加大量的容错率，而且你也可以通过大量的不同ETF期权来组合，表达自己的观点，而这些ETFoption流动性很好，而且strike也够多。比如说VXX 跟踪短期VIX走向的这只ETF，我经常交易他的spot还有options.

期权带来的交易上面的冲击，就是我开始注重除了市场走势，以及形态之外的关键因素，那就是volatility还有风险。我开始得以量化风险。

每当我想要投机做单边，我可以Long vol, 每当我想要赚点premium我可以·sell vol，也就是我可以根据市场的不同切换模式，切换风险管控模式，甚至在股票长期横盘的时候做option writter 赚取premium.

然而往往翻车的却是这些options guru，当初那个在youtube录制视频和投资者道歉的这个对冲基金经理还写了好几本书，how to trade options， 然而为什么他会失败，其实和他无法把持住这个巨大的贪念有关。

当你不去hedge，你自然赚的更多，而你赚更多的原因本质上是因为你承担了更多的潜在风险。

期权就是一个关于等价交换的交易工具。你想要更多收益？更多概率盈利？那就拿风险来交换吧！所以怎么在期权策略的选择和风险中得到一个风险收益比的最优化，这就是期权老司机的功力。

哪怕一个人懂得再多，只要这个人一旦动了贪念，想赚取过多的钱，那么它必然有概率伤及自身。所以这个贪念，怎么把持住？

交易投资是一辈子的事，并不在于一两笔交易。往往梭哈耽误了更多是自己的交易生涯。从GME这件事可以学到，尽管央行给了我们这么多的流动性，还有vol, 我们看见每天暴涨暴跌的标的物，根本控制不住自己。

比如那批看到原油油价3块钱的冲进去投机的，到现在已经被埋葬了。有些极端行情，杠铃事件可以参与，如果我们有edge，我们可以参与，但是如果我们根本毫无所知，那么建议静观其变。

以上是我做多年交易的一些insight的分享，我一般不写热点，但我觉得这个事件写出来很有意义。大部分的不一定有市场实战经验，而我个人无论在long 或是short都有积累很多的交易经验，其他不敢说，风险我是能够看到的。

我以前交易的单边行情，最多的时候daily pnl 3~7M up and down都试过，所以大风大浪还是经历过一些的，我擅长的毕竟是狩猎黑天鹅，然而GME这种，我一般都是有限参与，我的risks exposure都非常有限。

Dorian君

20年後我可以同人講, 玩過美股最大成交嗰隻股票, IV 超過900%

我唔係，不過有幸WFH

有啲人唔可以長期做夜班，身體會變差。
所以短炒美股都要睇適唔適應。

一般put會貴過call,因為有避險需求，如果貴好多，可能呢隻股多人睇淡。

你想睇好，呢個係好機會，只係可能同人地想法相反

我見過一隻急升股，call價好貴，跟住就大跌。捉到就發達喇

多講少少期權書內容。

而家多咗人做期權，中文書需求一定大咗，不過本地投資書好少有料到，甚至有啲不學無術，教人買唔教風險控制。

如果有啲講實戰，一定受歡迎。

不過講實戰之前，又要先解釋一次理論，咁落筆會唔易，好似寫論文，每句都要有support,唔確定嘅寫出嚟又驚錯。

好多Broker都限制晒冇得做short

Which? GME?

Fintwit最正acc之一 ❤️

成功達陣
不過下星期五個張@84.5，唔多對路，可能要roll

好多巴打話一入價嗰下就好賣 有爆發力
但我試過好幾次
入完價都冇分別
係入完
再上嗰D就會唔同,多好多

你開個Performance Chart, 去睇一睇Delta vs. Spot 既圖就會明
ATM 果時Delta Slope就會再斜
所以權價就會升得最急, 爆發力最強

但實際上應用起上黎仲要睇埋Vega, Theta
通常Call 黎講第一次由OTM變做ITM既升幅Vega 係會漲得比較勁 (個人經驗)
所以第一次入價既時候張Call 會比佢其後第二, 第三次再入價既時候黎得高

另外入左價Theta 既影響就會變少,
所以就算日子耐左張Call都唔會話磨損得好西利

人棄(低Vol)我取
好似麵神咁入價Put 都死

麵仔個 case應該係縮iv?

入價嘅爆發力意思係ATM嘅GAMMA最大，不論升跌影響DELTA最多，你將DELTA加GAMMA,就知道如果升一蚊，DELTA變幾多，個PREMIUM變動幅度會大。
入咗價，DELTA一路升，本來股票一蚊等如PREMIUM五毫，越入價變成六七八九毫，賺嘅錢多咗

新手想問琴晚開左套Amzn Iron Condor 5/2 3000,3050,3350,3400 但一晚就到左SC 行使價

想請教師兄們 我應該

1. 開多套 5/2 3100,3150,3550,3600 推高個range?

2.定係由得佢等到Amzn 出完ER 縮IV?

3. 如果3350 SC 個邊到價會唔會比人提早行權?

我知
所以我認為係
入價後要再升
先會多肉食

期權做一兩個月，會著重近來有冇明顯走勢，如果流行電車就跟勢追，一個升浪都有幾星期，有時間跟進發展。或者追落又得。

但要好小心，唔大倉，否則幾吓反轉就蝕好多

如果有啲股近排行區間，就short兩邊，可以short strangle, butterfly之類

按不同股票搵機會。

長線就等候一啲股票回落得多，股息高，pe,pb呢啲都幾年低，加埋月線RSI幾年低，就買入長揸，可能係正股，或LEAP,長揸嘅心態等升。PE 股息 RSI呢啲好多人嘲笑，不過你自己研究吓，其實勝率好高。

ATM爆發力係期權槓桿問題。DELTA突變。

睇你想要邊種，我會揀ITM，穩定啲，THETA相對細

入咗價被行權唔出奇。

等iv縮對於condor有大益處咩？long邊都一齊縮。

又會唔會呢套中間闊，兩邊翼窄，risk reward好高？大波動市爆一邊就蝕好多。而家係兩套較為otm嘅credit spread, risk reward 都高，睇嚟等佢返中間機會仲大。再搬似乎賺唔多，蝕已經好多。

做condor類喺唔同位置加一套好合理。做呢類都好多嘢可以諗。

呢幾日好crazy全世界都chok, 兩邊都挾。

散戶錢多都四圍開戰，

唔想都要減吓倉，免得壓力太大易做錯。

中線睇風險好高，高位劇震兩邊挾通常後市會大鑊。

IB volatility lab
唔係normal trading hr. 好多野display 唔到
有無得set?

答案係咩？

感激指教

想請教下

1. 點樣set condor 對翼闊度? 太闊如果股價落左係SC 同 LC 中間 risk 會唔會好大?

2. 如果long 邊都會縮IV 其實condor 係咪唔太適合ER前開? ER 前邊套option strategy 最適合?本身覺得Amzn 難會有+/-10% 波幅 所以就開Condor

如果被行使，都可以平LC得補償，問題係LC遠，補償就小。

記住到期前兩隻都平倉，就唔怕一隻行使另一隻變廢紙。

睇書有講4隻腳嘅三個距離，最好相等。我計過，三間距相等，越闊個risk reward越大，相對機會率當然高，但一輸就好金，以前計恆指，一個月，間距2400點，即係LC LP之間去到7200點，MAX PROFIT 387, MAX LOSS 2413。

我覺得你可以計一套around risk reward 1:1嘅開始，每個月睇下效果，邊樣啱自己做法。

ER前部署可以睇OT巴專講財報嘅PO, 有分析

幾個point都講到重點。

時間除咗係seller嘅朋友，亦可以係buyer嘅朋友，因為有啲嘢唔知幾時發生，可以先買個機會，蝕有限時間值，博和味嘅機會，要有耐性。

感激兩位巴打詳盡解答

之前玩開單邊long 發覺win rate 太低 最近開始試玩option strategy 發覺都幾多野要學

睇今晚開市張amzn condor 會唔會執到番d time value and IV 先決定roll 唔roll

5/2 到期太少外在值俾你再做Adjustment w/ extra credits

1. 你宜家一係好似我另一個Post 咁樣, 用Put Spread果邊做Scalp
自己計Put Spread 既Combo Profit, 一到50%就Close/ Roll up
我之前有套AMZN Iron Condor都係咁樣用Put Spread 做Scalp
不斷開開平平Put Spread, 最後埋單由Max Loss變做微蝕走人

2. 你可以等埋佢出ER完睇下會唔會有散水棍俾你走, 反正你都已經接近Max Loss

3. 3350 SC到價隨時會俾人Call 走, 但通常係派息果期先會Call 貨
平時無事無幹好少提早Call 貨

係咪開始有點畏高..

我都想知

Muku巴學有所成, 恭喜恭喜
最重要係學到發生突發事件都可以處變不驚既心理質素
做期權, 或者做任何Trade, 開倉前已經要諗好哂所以會發生既Outcome
由最好到最壞既情況都已經做好應對方法

咩書 感覺幾實用？

做得期權，就預咗每個月古靈精怪乜都要受。

做短線有個睇法，

可能估佢行range,點知行咗單邊，或者大幅升跌無所適從。

又或者捉佢開始跌，點知又上上落落馬騮咁跳跳扎。

都要頂硬上喇。

如果唔驚遇著大跌市，我會short 多幾張。真係assign 咗就short call 出貨。

唔接貨，大可以平倉，或者做credit spread.

如果只係想賺期權金，點解要為咗賺小小期權金束縛自己接大手貨？

如果係想賺期權金，你止蝕平倉，再等機會或者做其他股或者sc，資金就靈活用。

如果都係認為股票會長升，就接，接完佢升都係賺，否則無謂成日接貨。

我介紹你睇吓餐桌鹽師兄開嘅po,有講如何靈活走位唔使接貨

見識過 GME 之後就理解到升跌既幅度係可以超乎大部分人意料之外

option chain都display唔到

係。

股市精彩嘅地方就係不可預測，模式經常變換。唔適應嘅人就會淘汰，只有少數人長期賺錢。

最後 roll 左去5/3
Roll 完amzn 先跌番入condor 個range

請教下OT 巴 如果ER 前開iron condor 其實適唔適合? IV crush 會連埋long leg 一齊crush 好似唔多著數

同埋選股做condor 係咪最好揀出完ER都唔會有大波幅既股? 平時你係點樣揀long leg 個位置去調個risk reward ratio? 幾多ratio 先算值得做?

下邊有少量關期權事, 分享吓,
希望下次回調, 大家唔洗爆倉

股市连创新高，如何对冲回调风险？
作者：伦敦交易员
链接：

为了更好地感受2000年初的泡沫情绪，我们重温一下时任知名对冲基金经理、现任CNBC知名股评人Jim Cramer的一段演讲：
“你想要赢家吗？你想让我透露我的基金今天买了什么，试图在明天、后天和大后天赚钱？你想要知道我的十大持仓股票，看看谁能在新世界成功？我现在就把他们给你，就是这些:
24Solutions、Ariba、DigitalIsland、Exodus、、Inktomi、Mercury Interactive、Sonera、VeriSign、Veritas Software
今天早上，当我发表演讲时，我们正在买入他们中的每一支股票。我们每天都会买入它们，特别是在它们下跌时，虽然这非常罕见。我们将继续这样做，直到这段时间结束，而且远远没有结束。
人们才刚刚在华尔街了解到这些故事，他们学得越多，就越热爱和拥有！这些公司中大多数甚至都没有盈利，因此接下来几个季度里，我们不必受到这种方法约束。
我们如何在数不胜数的股票中挑选出10支最好的股票？方法很简单，它们都做着同样的事情：让网络变得更快、更便宜、更好、更容易随时随地访问。它们可以让你在世界任何地方安全地上网。它们让网络经济成为最重要的经济载体。
我们试图拥有上面这些股票中的每一只。如果我能选择，我在2000年都不会再持有除此以外的任何其他股票了。因为上面这些股票是目前唯一值得拥有的，无论顺境还是逆境，它们都是唯一持续走高的公司。”

这个演讲发表在什么时候？2000年2月29日，就在他大声疾呼"不惜一切代价买入科技股"后不到一个月，纳斯达克指数见顶了，并在接下来2年时间里跌去75%

===

很多人说，这次不一样，2021年的科技革命远胜于2000年，Cathie Wood 和 Elon Musk是真正能改变世界的天才人物。
年轻人，你以为我看不懂Cathie Wood？(注: 作者的确是华尔街的老前辈) 她只是2000年Munder Net Net Fund创始人Paul Cook的翻版，你们或许都没听过Munder Net Net Fund，它早已灰飞烟灭。
但是，在2000年股市泡沫如日中天时，Munder Net Net Fund和今天的ARK一样，是当时投资圈的神话。
2000年3月24日，在成立不到两年基金净值上涨275%以后，Munder Net Net Fund宣布不再接受任何新投资者追加资金。
但就在这一天，纳斯达克指数见顶了。此后不到一年时间，Munder Net Net Fund的净值跌回了原形

Munder Net Net Fund的崛起与今天的ARKK有区别吗？
过去一年ARKK上涨了281%，因为ARK吸引了太多资金而且简单地投资于相同的股票，导致它们进一步上涨，从而吸引更多资金，形成不断加强的正向循环

===

我写那么多，不是要告诉大家股市马上见顶了。
ARK基金和电动汽车股票是否还能创新高？完全有可能。
但是我想告诉大家，现在的泡沫环境正在酝酿巨大的风险，抛物线式的上涨绝不会以横盘的方式终结。
泡沫板块的回调是否会拖累整个市场？
谁都说不准，但它注定会出现大幅下滑。

===

受限于篇幅，这里就不再详细展开其他交易了。
这里就给大家两句忠告：
牛市的后半段，往往涨幅最大，但套人也最多。
牛市正嗨时，不要问老股民，他会耽误你赚钱。

所以Goog巴 Perma-bear

ER 前Iron Condor 完全無問題
因為Short Leg永遠近價過Long Leg
Greek 會大啲 overall combo Greek都會係+Theta-Vega
Exactly食正binary event IV crush

RR Ratio 可以用Kelly’s Criteria 去計

OT巴，你有冇計過你搵得錢最多嘅係用乜嘢策略？會唔會係short strangle / iron condor? 定係其他？
又或者應該問你覺得邊個策略最能令你獲得穩定收入？

少啲long term option (呢排開嘅都係一兩個禮拜)
inflation trade option only
買啲bubble 股玩下

Simple & Interesting article

睇左巴打你個財報POST
其實最簡單係咪同時買LC LP
真係爆單邊都有保險
SP SC既話我驚會爆孖展

呢句好岩

我發現巴打唔係爆post先開新post

其實要睇大市環境
如果好似9月到11月中間既橫行市
Strangle / Iron Condor 就會賺得多

如果4月到8月或者宜家呢啲大牛Trend
就Short Put/ Long Call 呢啲賺得多

對我黎講要識預判大市黎緊會點走
IV係高定低/有無Catalyst
好似之前Goog巴提過既「Known-unknown」
全世界都知十一月有大選 所以你可以提早做定野

eg. 預判佢11月IV會高過平時既：
就可以開定Calendar/ Diagonal Spread 去食佢Vega既升幅

Eg. 要落hedge/ 戴返頭盔既就要落最少Cover 到11月既結算日

同埋要識靈活咁運用期權四式
唔好用死一種 今年Work唔代表以後都一定會Work

Eg. 2020成年都係IV高水期，所以做Short 回報都唔錯，但唔可以保證黎緊幾年都keep到咁高既IV做我地開Short 。到時如果仲一路開死Short Put, 又唔夠Premium Cover 既話，一個回調都可能出事

但你9月sp個埋股依家應該ath

無人知個市會唔會繼續升
馬後炮人人都可以做股神買隻隻都Ath
3月入Tsla / Arkk 6月入tsm 1月入Gme BB

個市龍到OT巴都偷偷地gel頭了

唔Gel頭點開PayMe 收錢？

要預測大市雖然唔可以好準，不過都有個譜，大約升浪，跌浪，定橫行。

猜測波動比較易，short strangle, condor, butterfly.
或者有方向就跟佢做一邊,做spread。

另外遇到股票跌到好低殘，可以部署長線LC.

我覺得以上幾款做法機會大。

仲要加埋止蝕守則，否則會太早止賺，太遲止蝕。

見到futu 有大戶咁玩
點睇?

值唔值得跟？

睇人盤路好易想錯隔離

3x 好勁

你唔知人地有無貨底咁玩
有貨既話可能做Covered Straddle 純粹食IV Contraction

但你無貨係手走去跟佢開就會變左Naked Straddle
可能會被人Call貨走 變左沽空

呢啲Order參考下就好
真係想跟都唔好大注跟

睇真啲原來係做緊ITM SP
可能想食埋佢呢小段升幅
算係偏Bullish既Straddle

第一，好似OT講你唔知佢之前有乜操作，有冇貨，今次係咪配合之前嘅部署。

第二，人地技術同你唔同，高手遇到逆境都變成順景，夠膽冒更高風險。

第三，好多人唔明，就算大戶都會睇錯，所以好多基金蝕到關閉，跟佢就中招。

唔好玩啦 牛市個個都股神
無返10倍8倍都唔敢係拎出黎講
純粹想帶出個倉要夠分散&配合唔同期權組合&小注多Trade
就可以輕鬆啲咁坐回調浪

我都想做牛市股神

呢張有冇清啲既？

係大台見人yolo YTD 爆升
真係要好有定力

我相信橋水嘅模式，最重要唔係短時間大賺一筆，係max draw down唔過大，長期有穩定回報。

呢個講法有問題，不能証明一個方法永遠可行，但亦証明唔到呢個方法好快就不可行。

有啲嘢萬試萬靈，例如大眾都好易受人影響，有盈利公司嘅價值終於會反映在股價上，經濟過咗低位就會上升。

當然規律都會變，觀察模式轉變係聰明投資者嘅要素。

一啲都唔會悲觀，咁多機會，越睇得多連登越樂觀。

樣樣都試下你就會知邊樣適合自己多啲， iron condor 有4隻腳，open + close 就係8個 trades

打和點唔係950，你計下先。
我記得計數上condor會賺得慢過credit spread, 睇其他師兄有冇意見

Bullish condor如果睇佢妹住升應該冇乜問題
賺既theta多過bullish put
Margin細左=容易over leverage，控制好注碼就ok

牛軍開個靚bearish spread, 抵玩

我意思係穿950 max profit 先會跌

condor 係賺得好慢 半個月前開既一個月condor 到宜家都係得10% profit 要最後一星期先會加速

想問吓咁多位喺IB開iron condor,
你哋會成套ic mark價咁入 定係拆2套spread咁入?
我見成套入 他朝想搬腳好似無咁方便

尋晚做SP遇到個問題想請教下各位

我SP AGTC@5,3月到期,我set左20張@0.45,當前最後成交價好似係0.4(0.45?),咁幾分鐘後我望下有無成交啦,未成交,但係最後成交價竟然上到0.5

想知點解會咁?

巴打請教下如果我買左隻股已經升左百幾%
我主要想長期持有得閒做T降低成本
但反正如果都想做T, 咁我就諗不如索性做sc
隻股暫時iv都好大，如果個個星期做遠小小嘅sc執幾百鎂，你點睇？升穿我就交貨等位再入
或者有冇一個你比較prefer嘅策略可以分享下
leap call + sc都有聽講過 不過唔係好識應用
btw, RIOT $30@120股

推一推先

唔明，你自己冇成交到？你係咪見最新市場成交係0.5？

Option 收市價未必一定係最後成交價，因為某一個 strike 嘅 option 未必會有好多成交，最後成交價可能係偏離左市場價，exchange 會以 model price, last bid/ask 之類去調整收市價

如果長線睇好，用LEAP係幾好嘅方法，因為成本低好多。資金更靈活。

你搵價內DELTA 0.6，0.7以上，一兩年嘅CALL，唔算太貴，但正股升佢DELTA升得好快，已經COVER咗付出嘅時間值。

如果唔升好多，你就計吓每個月呢隻LONG CALL時間損耗咗幾多，用軟件計，例如月頭1.83，如果股價不變月尾跌到1.81，咁你就月尾SC, 淨係食0.02，咁樣比較易食到，唔需要SC得太近，每個月食，已經補返時間損耗。

用左OT巴套roll 倉skills 最後穿哂價既tsla 780,800,860,880 condor 可以蝕少少走到

宜家個市咁波動 其實做long 會好過做short?

等個市平穩番先開short?

中年巴 你會點睇開leap 既時機? 等股價大跌 IV 縮個陣開?

好似SQ 咁岩出完ER 跌縮IV其實係咪可以開張leap

牛牛唔support covered call? 要照hold margin?
咁大家用邊間？
Ib? FT?

話明leap,梗係股票低位買。

買遠期深價內，個iv已經相對唔算太高，主要睇係咪想長線揸，如果只係炒兩三個月，可以再平啲買三四個月期唔使買leap.

leap嘅delta細啲，但每日時間損耗小，自己比較吓想要邊樣

留名==

學到野, GOOG巴成日塞錢入人地袋

多數成套入, 要搬腳IB 可以俾你揀Roll Put Combo/ Call Combo 咁只Roll 其中一邊

分開入多數係杜生果種玩法Swing Trade 估頂底
見超跌開Bull Put, 見超買開Bear Call.. etc
分段入分段平, 直頭可以當佢地係各自獨立既Combo咁玩

你有時間可以成日Manage Delta 可以一試呢種玩法
同即日鮮炒股差唔多

Mark Price vs. Close/ Last Price
期權唔流通既時候, Bid-ask 會擘得好大, 就會出現呢D情況
你可以睇Close Price 為準

首先要戒左用支那Term 「做T」先
你可以講短炒/Daytrade/即日鮮/爬格仔/執石/煎魚...etc

隻股IV大開SC係唔錯既選擇
你可以用張SC黎短炒取代正股
每日開市預計高位, 到價就掛張SC開倉 (愈短炒就開近D到期日)
Set 50%/25% Profit Taker, Rinse & repeat
你熟隻股知道佢每日波幅幾多既話, 咁樣做都係一個唔錯既選擇
保留到正股又可以俾你過下Daytrade癮, 又唔食Margin

波動市IV會變高 通常係做Short 既好機會
但因為波動變大關係, 我會減少做Naked Short
會開Credit Spread 保護住咁黎做

差唔多係咁
遠期Option Vega 影響比Theta 大
出完ER IV縮係好機會
出完ER IV縮+股價插就係絕佳機會

我用IB
支牛做唔到期權組合

知道無用
either 唔堅持 or 無做

vixm ...

看破紅塵

想問下做 monthly spy 15%SP

算唔算穩陣既執石仔做法？

股災期間都有可能捱幾個月跌市㗎。係咪入貨先?夠唔夠錢入。

同埋唔好買股唔得就轉期權，期權long唔得又轉short, 問題唔係個工具

請問OT巴喺TWS點樣同時set止賺止蝕？我淨係見到可以喺app度幫正股set 退出策略，但係返到TWS我就唔識set

而加個市咁波動想食爆邊，做中遠期long strangle，再定期做同價近月/末日short strangle回收成本，變成Calendar strangle，到價嘅roll，唔到價就expire繼續做下期short strangle，除咗星期五喺是但一隻腳妹下妹下但訓咗roll唔切之外，仲有冇咩down side?

短期內暴升暴跌，張long cover唔到張short?

我不時有做，曾經好高iv做，衰咗，中間兩隻long縮iv縮好多，兩隻short因為premium小完全對沖唔到。雖然每個月再short兩邊，都已經補唔到個損失，加埋股票冇點郁，時間值又燒一筆，損失好甘。

教訓係如果iv升咗，就要long short同月份。

另外就係可能股票無大波動，一直蝕時間。

建議用簡單止蝕法，如果蝕到某銀碼就止蝕，或者時間止蝕，過咗幾耐冇利潤就止蝕。

呢啲止蝕位要自己摸索，唔易決定，因為你估今日未郁可能聽日郁，想等下，等等吓就蝕好多。

當然佢long要近atm, short要otm,就唔會被short限制。

是丫如果Short OTM，做多幾次都好難cover個cost

加把口，我覺得都要睇埋係trade 咩。
好似我有時玩NDX 咁，做short 要成十五萬usd 按金。無得唔做spread。咁自然要幾時都一套咁trade。

btw, IB app個Strategy Builder 真心超好用

GOOGLE
"interactive brokers conditional order"

打開TWS -> Configuration -> Presets -> Options/Combo -> 上圖Set 定Attached Profit taker/ Stop Loss

thanks OT 巴，呢個setting 係咪長短倉都用得架？

short short地又爆咗一個post.

有巴打話新題目講跌市操作。諗落都幾好，呢次跌浪睇怕唔係短時間可以解決，好多嘢可以做。

我自己就有另一個問題，幾日前short strangle, 銀行股，怕市況行得太急，已經short到0.08delta,但都一吓爆上去5%，咁就即刻平晒兩邊。後來再計數，short得遠如果爆升爆跌20%，例如恐襲地震，咁個虧損係最大利潤幾十倍。我地做之前應該怎樣計算風險呢？

長倉Option 我諗買得都首先預左Total Loss 先 (一筆虧光不心疼的錢)
所以Long Call/Put 我通常唔會Set 止蝕

另外長倉既Profit Range 好大 20%又有 200%又有 十倍二十倍都有可能 (你睇下D 末日期權/ 收購/ 大單邊既權價)
所以Set Profit Target 又係好難掌握, 通常會睇股價走勢決定走或留, 而唔係單睇Option Price

所以我先會講做短倉乜都有數得計, 因為真係有

Tail Risk
等我做下功課先

我覺得short本來就唔應該太遠，marginal gain會越來越細（theta per delta time)

tail risk同跌市操作有相關，可以一齊討論。
科網急跌全無回氣位,都似tail risk, 由最強勢變最弱勢，幾年都冇一次

我都係
short時間同$都係做得近

relative strength
2000 garde

做左nvda bull put 505/500 apr
adbe bull put 465/460 同 455/450 Both exp in Mar
amt 215/210 Mar
全部捱價捱到hihi 有冇師兄救下我可以點做？

我自己bias: 短暫回調，長遠升勢不變，但唔知幾耐先調完。上面個推開既價位全部都係重要support 位黎，希望最後守得住

另外 點樣係ib 睇到隻股既iv percentile？

risk reward ratio似乎合理，如果簡單嘅就定下止蝕金額，到價平倉，如果已經接受最大虧損，即管捱埋幾個星期。就係因為唔知幾時發生，先至做short唔蝕時間值。

跌得多而家應該反彈，至於長線係咪升，睇你睇幾遠。超高估值嘅科技股就唔樂觀了。

其實你睇邊啲股跌唔停，毫無承托，另一啲就跌唔落甚至升，已經知走緊鬼，唔係一般調整或者震盪。

“其實你睇邊啲股跌唔停，毫無承托，另一啲就跌唔落甚至升” 第一類易理解，但點解第二類係走鬼？我自己就認為第二類係下一波強走勢既股。 不過我都想係另一角度理解，學下野

我話，第一類先係走鬼。由於第二類唔跌甚至升，而且由低位升，所以係資金由昂貴流向便宜。

如果大市一齊跌，就係跌市唔係換馬了。

謝謝🙏🏻
如果我想深造下做short 既技巧，有冇好既網站介紹下？

深造只能多練習吧。其他師兄都睇開一啲youtube channel, 可以追po搵吓。有個叫tasty trade.

我諗做short前先要對max drawdown有概念。好多新人只睇到賺時容易，唔知急升急跌嘅凶狠。最好多睇輸鑊金嘅故事，可以救你一命。

agree
睇下近幾十年market long tail event
永不做會被抬出場的trade

我有一個excel file 計哂 current month expiration 既 total loss 同所有月份既total loss ，再計番佔資本既百分比，所以我對total loss 都總有個預算，最多唔佔資本既10%。而如果今個月19/3 全部番到家鄉，咁我就大概有3% 進賬，否則就輸5.36%。我咁樣做有冇特別問題？

我唔知咁答有無錯, im green too
我覺得呢個rr, 1:1.78, 就咁睇對short嚟講係無乜問題
問題係計埋"如果返到"個risk %

extreme case就好似gme咁如果返到500就財自
咁呢個就要自己衡量了

你點計total loss係幾多？因為做credit spread?naked short但有止蝕位？睇個比例似credit spread.

的確有明確profit and loss係好嘅。要長期賺錢一定係對幾錢止賺幾錢止蝕有規劃，否則會成日賺少少，但一次輸多多，或者成日輸，一次賺都唔夠冚。

你可以解釋多啲，點為知計晒total loss?係做咗嘅倉？定計晒所有行使價嘅loss?

做過一次naked sp 輸左成皮，之後從此無做過naked sp。我依家只做credit put spread，30-60日dte，只做大型股，因為風險可控，有時間可以捱，又長遠升。我依家諗緊做埋多d credit call spread，食多侵，我見有巴打講過做0.15 delta 既sc，但我未有信心做，因為始終premium少，牛巿做bear call就=同個巿作對。

total loss = 到期日低過lp個strike price所輸既錢。
而其實我平時係set 60% premium 做target profit，因為我記得有巴打講過做short 要trade small and trade often，所以食左先，之後再開新一對spread。又，我寫埋python睇埋個隻股個個月既歷史表現去做trade。

希望各位盡量多d挑剔，幫手搵出我既盲點同埋想改善下自己既策略 做得多long先發現做short side先可以長期賺到現金流。

巴打係programmer 出身？你係做algo trade? 想問下python 點樣入門？

唔係呀，自學架咋，全部上網學

风险和决策。
长期我交易过大量的资金，最早开始在DB做fx做各种currency pair 我一直在思考何为风险，以及如何做好决策。
和其他的行业不同，就是做交易所有的结果pnl都会非常及时打到你的屏幕上，而你所有的行为都是瞬时作为盈亏表现在你的trading desk上面的所以决策对于交易员来说，非常的困难。
往往在做空的那一瞬间标的物突然反弹，这个点位是等标的物调整，还是我止盈或是止损我需要在当下立刻做出抉择。如果你的敞口是接近几百万美金，那么你所承受的压力也是成指数增加。
这些经历让我得以去思考很多关于风险以及我们做决策的本质问题。
我究竟是先去买房还是买ETF是做美股还是A股还是学人做期权或是期货交易？我们在金融市场的选择很多，但是最终只有两个结果，赚钱，赔钱。
所以千百种品种以及千百种投资方式加起来是无穷尽的可能性，但是对于我们真正要在市场中成功，就是极简，专注。
我们要比其他人对风险更为敏锐，因为理解风险是我们做对决策的前提。而我们所有知识的最终目的就是帮助我们识别风险，量化风险，定价风险。
在理解风险之前先理解什么是盈亏比，比如我做期权sell vol本质是给风险定价，而long vol本质是承担风险，同时转化为高风险高收益。问题不在于高风险就是错误的，而在于清晰去了解此时此刻我适不适合承担高风险？我的upside和downside又是什么，有哪几种场景，我能否承受这个风险，因此交易的本质就是管理风险，因此对于很多人来说，他们本身缺乏能力去定价风险如何了解风险？你都没开过车怎么和别人谈撞车？而你今天开车就注定无论多小的概率都有机会撞车，问题在于你是否有足够的训练，自我掌控能力，求生的知识等帮助你一层层的稀释掉这个风险，不用妖魔化主动投资，也无需神化被动投资的收益，风险和收益仅仅是一个硬币的两面。

都幾全面喎。已經有埋統計，又分散唔一注獨贏，長期應該賺。

個股走勢要連埋行業同大市一齊睇，咁至會睇到強弱勢。

你利用sc sp按金只收一邊嘅優勢，慢慢搵下頂位開啲bear call spread.按金只收一邊真係好誘惑。可以參考圖表，唔係100%準，但rsi啲超買超賣成日好有啟示

請問巴打係邊度囉data? 用咩time frame?

Scrap Yahoo咋, 用monthly tf

今翅大鑊了
之前開左道指credit call spread 32550/32650
每套收得18點 19/3到期
原先諗住一到atm就要平倉/roll下月
衰貪心想博佢回少少先rill
而家入晒價 都唔知點算好

咁你應該一早計咗max loss max profit, 應該係認為機會合理至做。

又有個止蝕位，咁唔跟止蝕位，咪儘快再止囉。諗住會回，就要預咗最後過埋32650會點。其實現價327，都唔係冇機會回二百點嘅，結算都差唔多到，止唔止應該唔係差好多。

投機投資唔會每次都賺，整體賺多過蝕就得。

有咗呢次經驗，下次就可以調整策略。

總結：今次比學費啦 下次唔好

唉 今次真係要交學費喇
今晚想roll去下個月
個勢似夾高結算完先會回

總有機會嘅，將佢視為長遠事業，今個月唔得就下個月，但要學下睇短線高低位。通常估佢回，一個月唔得，兩個月唔得，第三個月都係回。睇你變唔變到做收入而已

今日做左戇鳩仔
$25 小米權，之前做埋 SP 平左成本 $1.4
今日走去 SC $26 $1.2

屌佢 max profit $800 , 下晝支 LC 都已經 $2.1, 心諗我究竟做緊咩鳩

道指期貨一點幾錢？

唔好同美股鬥氣， SC 美股真係玩唔過

呢幾日有心夾上，7，8%咁升，呢啲環境好難short, 要避。

我見佢做小圓底，上星期四做左套 $0.01 成本
四月 SP $20 LC $23 SC $28
估唔到就到頂
而家呻笨早知唔做 SC

Ym option 1點5usd

噚晚我roll左落4月，32850/32950，但要debit 20點（之前開3月係credit18點）
真係咁好死夾高結算
好彩仲有套reverse iron condor入晒價有賺幫補下

晏晝開多套港交所credit put spread 450/400
收14.35 4月到期

成個月恒指 IV 都仲係 21樓上
咩都買唔到
個個去晒玩個股權證

諗緊 700點開 ，期指夾邊面佢都會用黎夾倉

呢個做法都有爆炸力，有時幾好。時間值又唔蝕，最好係如果唔怕接貨由佢跌 ，可算冇乜大風險

450我覺得難講，唔算低，跌返去之前個平台唔奇，仲有個半月，升完可再跌

的確我講嘅係騰訊，港交所同聯想，唔係美股。
我真係好似講到如果睇淡就一味死睇淡，咁係有啲問題。操作上我幾隻都止賺止蝕咗，未到預期下跌位置已經斬。而結果都跌到預期位置，我諗幾時堅持再接再厲，幾時止蝕退避，亦係高深學問

不過 14.35 搏 36 有少少貴
我會等佢彈下先
不過呢期成交縮到一個點，太多散戶蟹左係新經濟股啦

廿蚊小米唔怕接貨，IPO $17 , 同個班友一齊死過

你買了？

Yes 其實無咩用 不過幾靚
好過掛畫

用黎用去都係果幾招。

呃到下人

最低係2019年谷底8個幾啊。呢個時候要用盈利同公司前景去估算，只睇圖唔夠，又係另一種學問。

佢上市想同萍果一樣估值，估到好高，返去上市價都唔知係唔係平，真係要睇埋利潤營業額增長。

我用過佢啲產品，平嘢嚟講算唔錯，有多種家電，可能真係會整到個生態圈出嚟。

想問下期權交收應該係t+2，但星期五結星期六IB a/c已經見到assigned(SP就扣咗錢食貨/SC就交咗貨)嘅？？

打去問吓吧

可唔可以講多啲short put

乜得我係咁咋？

其他行試過係T+2,港股。你可能係假期前後計法有特別

sor, 我指美股

大家最近有咩策略做緊

三set MHI put spread
好彩 IV 低同近價，星期三睇下點同斬唔斬

利申：新手廢up

想問各位巴打有冇研究過月供deep itm qqq/tqqq/xlk leap call
我諗緊與其每個月擺低幾皮供正股不如試下幾錢買leap,淨返d錢如果唔好彩大跌再撈底

唔知有冇巴打睇過有咩風險
我就咁諗覺得option會變廢紙但你擺少咗本金其實應該風險分別唔大?

有冇人知係ib naked sc入價到期係會自動平倉定幫你沽空100股

嘩岩岩一睇牛牛長假前加左咁多孖展

ib 會幫你沽空，如果你連孖展都冇錢接，到期前或後都有機會幫你平倉

Option 有時間值損耗，月供就要揾優質股

我都有月供ditm leap call

宜家有SQ PYPL leap 早排AI 跌到殘都有開到leap

keep 住做pmcc 降低cost 同抵消時間值損耗

風險如果冇用margin 應該問題不大

巴打高手, LM學野

呢排出面有巴打咁岩寫左篇Short Put教學
巴打可以睇睇
要注意IV對於期權影響極大, 如果IV太低水就唔好Short

IV值係牛牛睇嘅話係邊個值？